【我入咗間有入無出嘅皇宮】《病港ＩＩ》（１５）

由於本系列第一季字數超過一百萬字，強烈建議想要追看的讀者，先在紙言閱讀《病港》故事：

——————————————————————————————————————

廣告

第一季《病港》，一至八冊全數在書局上架，如無法買到個別冊數，可到HKTVmall或是豐林文化Facebook專頁進行網上購買。

《我女朋友全家變咗蛋》都出咗實體書，定價九十八元，已有八折優惠，已於書局上架，亦可到網上進行購買。

——————————————————————————————————————

有興趣留意我最新消息同動向，歡迎Follow同讚好：

ＩＧ：ｍａｋｓｙｕｔ２００３０１６４
ＦＢ：墨說
紙言：
第二季病港，將在未來一段日子後出版實體書，現正籌備階段。
——————————————————————————————————————
【《病港日報》資訊區】：

——————————————————————————————————————

【病獵協會 ‧ 會長室情報】：

１：寄生眼 完全控制較小型宿主 或 大型生物的單一部位
２：裂聲女 模仿和紀錄人類的語言
３：腫瘤人 皮膚接觸和自爆
４：耆者 動作緩慢，牙齒含神經毒素
５：病勞 非自然生成病者
６：大寄生眼 完全控制大型生物 及 掌握宿主更為細微的肌肉記憶
７：吞肥 可吞下比自身體形三倍以上的物體
８：屍骸聚合物 由病嘴黏合而成的各種生物屍骸
９：病孕 可孕婦出無垢嬰
１０：病鯨 不明
１１：病翼 在半空上滑翔 強化：飛行
１２：大眼 視力極佳 強化：飛出大寄生眼
１３：大耳 聽覺極佳
１４：大鼻 嗅覺極佳 強化：包含毒氣的鼻垢投擲
１５：病牙 咬合力驚人
１６：病嘴 黏合力驚人
１７：舞者 腿部力量強大
１８：？？？

特殊病者：
竊屍王
大吞肥
巨型眼球
陳虎誠

頭目級：
Dr.D
天腦
——————————————————————————————————————
【松木村「大師匠」認可神器】：
１：鯨牙大劍
２：金鷹頭拐杖
３：夜行傘
４：黃金貝果
５：「七傘系列」
６：腦電波情緒控制器
７：巨商之戒
——————————————————————————————————————

如果想支持我創作，或者想睇《病港ＩＩ》快少少嘅話，可以到本人以下付費網站購買通行證：

連登每有２００正評，付費網站和連登都會加半更，約１５００字

Lm

輕鬆第一

過往舊Ｐｏｓｔ：
Ｐｏｓｔ（１）：
Ｐｏｓｔ（２）：
Ｐｏｓｔ（３）：
Ｐｏｓｔ（４）：
Ｐｏｓｔ（５）：
Ｐｏｓｔ（６）：
Ｐｏｓｔ（７）：
Ｐｏｓｔ（８）：
Ｐｏｓｔ（９）：
Ｐｏｓｔ（１０）：
Ｐｏｓｔ（１１）：
Ｐｏｓｔ（１２）：
Ｐｏｓｔ（１３）：
Ｐｏｓｔ（１４）：

lm

文啊

個名

收下娃娃的小錢包，我就攜同生化衣製作草圖和匕首出發。

只要沿著寶康路，就可以到達病獵公會。

將軍澳有別於港島，羊腸小道沒有很多，每條道路都很寬闊。

寶康路一如五年前，還是很多汽車給廢置在路上，但大部份車子的引擎和零件，都明顯給人撬走過，亦算是物盡其用。

「嘎嘿！？」有隻站於車頂的舞者，發現了我的身影。

我都不作隱藏，掏出匕首等候他前來。

「呯、呯、呯」那隻舞者在車與車之間跳躍，打算借此來到我面前。

每輛被舞者踩踏過的汽車，頂部都會呈現凹陷，就在舞者要將要踏到我面前之際，一枝飛箭從不遠處直穿其腦門。

「嘰啐......？」舞者身子一直，好像尚未意識到自己的死亡。

直至車輛之間，有個人快速奔至，拔出長劍往舞者腳脛一砍，舞者才失去平衡般倒下。

「呯」

「你無事吧？」那手持長劍的人，說。

「無事。」我暗暗收回匕首。

在他身上不見有弓，那麼射箭的是另有其人？

「呢條路咁危險，做咩唔請個病獵。」眼前這名男子，約莫三十多歲。

「危險？還可以。」其實不用他出手，我都有方法應付。

「你要去邊？我帶你。」他又說。

「有心，不過我自己行過去就可以。」

「宜到好危險。」表情凝重的他，再一次重覆：「好似頭先嘅舞者尤自可，一旦你遇到病獸、病爪，或者病童，呢啲高階病者，可以輕易取人勝命。」

「病獸唔常見，病爪唔可以暴露喺太陽底下，病童保持清醒就可以，無必要勞煩你。」

他見我略懂一、二，隨即點頭一笑：「咁人？你有冇諗過，出面嘅世界，會有好恐怖嘅連環殺手？」

「例如？」我盯著他。

「例如......」他的說話中，彷彿帶有其他意思：「我聽過一個故事，有個想入城嘅人，路上遇到過一個病獵，病獵好好心咁邀請佢僱用自己，但嗰個想入城嘅人......堅信自己有能力入到去，結果就喺中途......俾其他賊人殺死咗。」

他......

是在威脅？

「同我嘅情況咁相似？」我說。

「都係。」他微微一笑，把手肘放到廢置的士上，另一隻手打開了掌伸向我：「一百個艾幣，送你入去，我係病獵。」

「病獵？咁有冇執照。」

「執照？我無帶喺身上。」

「咁好可惜，我都無帶艾幣上身。」我語帶無奈。

「唔緊要，你身上總要值錢嘅。」他臉色一變，向我走近。

「我身上咩都無......」我注視著他的一舉一動：「你最好唔好過嚟。」

行近的他，準備就要伸手向我：「你總有啲......」

我立即捉住他的胳臂，快速把他拉到身邊來，再緊扣住他的頸喉：「我話無，就無。」

「噫！呃噫......」他瞪大眼睛，驚恐萬分。

「喂喂喂，冷靜冷靜。」此時，另一個持弓的人，終於從一輛廂型車後現身。

「我應該點稱呼你哋？善良嘅強盜？」我在他耳邊細問。

「咁做對你有咩好處？放開我先......」

「放開你，等你可以一劍插死我？」我反問。

「噫呃啊......嗄！」他有爭執的意圖，但力量不夠我大。

持弓者搭上了箭：「放開我朋友，弓箭無眼。」

「你行遠少少，我自然會放走佢。」

「我唔會俾機會自己後悔，你要你宜家即刻就放走佢。」箭手不肯退讓。

突然，被我扣住頸喉的人質使出腰力，扭轉我的半邊身呈向箭手同伴。

「嗖──」其同伴二話不說，就射出箭矢。

在箭矢飛來之前，我就把主導權搶回來，將他的胸膛迎向箭矢。

「啊！」

一箭直入胸肺，口腔頓時滿溢鮮血。

我把中箭的他推向的士，然後往箭的尾端一踢。

「嘶──」箭矢插得更深。

「嗚嗚啊啊啊嗄......」他的嘴茫然地張開，鮮血像河水般流下。

「嗖──」他的同伴又是一箭。

這次，我壓下身子躲到就近的車子下。

想不到，在將軍澳區都會遇到這種事。

「你......出嚟！」箭手跑到廂型車頂上，瞄準住我躲藏的位置。

我從倒後鏡觀察到，他仍然保持拉弓的姿勢。

經過觀察後，我快速滑過汽車前蓋，躲到一輛更接近箭手的黑色房車下。

「嗖──」這箭，射到車窗上。

同樣地，我再一次從倒後鏡觀察。

這個距離，足夠我飛擲匕首到他的身上。

我結合倒後鏡的畫面和自己身處的方位，確定好要擲出的方向後，就伸出了上半身，用力擲出匕首向他，然後迅速躲下去。

「嗖──」箭手反應很快，但還是射失了。

「呀！」而根據他痛喊的叫聲來看，這匕首是擲中了。

趁著這個機會，我踏到車蓋上，再跨到他所站的廂型車頂。

「呀啊！！」箭手見我到來，便胡亂出拳。

兩人打鬥及說話的聲響，早已引來病者靠近。

我普通舉起兩手，格擋過他的數下攻擊後，便往他心窩直出一拳。

「哇啊！」箭手動作很大地，摔落到地面。

「嘿嘎，嘿！」聞聲而來的，有大耳、有大眼、有舌女。

病者準備開餐，全都撲到摔下的箭手身上。

「喂、等等陣！！救我呀......」他奮力地往前方爬著：「救我啊！！！」

跳到三輛汽車身位距離的我，見他叫得凌厲便轉頭瞧他一眼，只見病者已經開始蠶食，往他的肉身不斷宰殺。

見他有應得的下場，我便繼續往北直上，前往病獵公會。

通常在路上遇過一次麻煩後，往後的路就會平順很多。

今次依然，我順利無阻地來到病獵公會門口前。

病獵公會位於艾寶琳一街之隔的地方，鄰近有消防局和救護站，幾乎是郊林的地區。

就像一般的組織，公會建立得隱秘，豎立於綠林樹野之間。

我走上一條長長的石梯，便敲敲公會的門口。

「喀喀」

不一會，就有個人前來應門：「我哋唔需要信教。」

他可能見我一副神父裝扮，便直接地關上門。

「喀喀」我又再敲門。

「又咩事？」

「我唔係嚟傳教。」

「咁你係？」

「我要想搵一個叫奎斯嘅人。」

「奎斯？哈，哈哈哈哈。」那人只是訕笑，續說：「佢地位咁高，唔係你話見就見，你有同佢預約？」

「無。」

「......咁我好難幫到你。」

「你就同佢講，係個叫「M」嘅人，過嚟搵佢。」

「M？代號嚟？」

「你照同佢講就可以。」

他又打量我一眼：「我幫你問問。」

「呯」他又再關上門。

我在門外待了好幾分鐘，公會的大門終於又再打開。

又是那名應門小生：「奎斯請你入去。」

「嗯。」我這就行入。

這座聖堂的裝潢仍然保有神秘感，不同的是從前只有寥寥三人，現在卻是多了些人逗留。他們這些人都配備武裝，穿上一套傳統的狩獵服，不是泛泛之輩。

在我觀察完周圍，奎斯亦從聖堂後門行出了。

他身上被雷電造成的獨特疤痕，仍然沒有消退，只是外貌看來又老了少許。

「M啊嘛？」奎斯行過來，沒像預期般跟我擁抱慰問。

「好耐無見。」我說。

奎斯聽到我的聲音後，表情有些少變化：「居然連把聲都咁似......呵。」

「嗯？」我明白。

「你係邊個？扮佢有咩目的。」奎斯抱著手，說：「招搖撞騙扮病獵嘅人，我遇唔少，但如果連我宜位好尊敬嘅戰友都假扮埋，就唔可以輕易咁放過你。」

「你似乎有啲誤會......」

「誤會？俾把劍佢。」奎斯指示身邊的人。

話畢，就有個身形精鋼的硬漢子，拋了把劍給我。

劍一來，我就很自然地接住。

「就俾我睇下，你有冇扮埋佢嘅實力。」奎斯亦抽出長劍。

「你想......」

奎斯的眼神，已說明一切。

來鬥一場。

我們互相凝視，腳下不知不覺圍繞對方踱步......

身邊的一些病獵，開始退讓到聖堂的石柱之後，默默觀察這場決鬥。

奎斯出手了！

「噹！」他第一劍，就向我臉頰刺來。

我身子斜避，把劍舉直擋在臉龐前，恰恰把刃格住。

在下一秒奎斯收劍的時候，我踏前一步順勢舉劍往他身上砍過去。

「嗖」揮空了，奎斯他後跳一小步。

「鏗鏘鏘！」

「噹──」

「鏗！鏘！鏘！」

我們兩劍一來一回地，往對方身上不斷交織。

當然，我可以察覺到奎斯他沒有殺意，每一劍都是測試他人實力。

揮著砍著，我們就踏到上長桌，兩人如像擂台上高進行劍術決鬥。

奎斯的劍術技巧比我高出不少，每下根基都十分之穩重，至今我能一一擋下，都靠我多年的殊死格鬥下，發揮出的經驗。

不過，專精的終歸專精，奎斯抓準一個空檔，把我的長劍打得飛脫了。

「噹啷......」長劍跌到地上。

「將軍......！」奎斯衝刺，準備一招拿下。

我左望右望，查看周圍可用之物......

哪怕是一根木棍，一枝掃把。

結果，急步退到桌子最後方的我，察覺到被掛在聖堂牆上，被奉獻成「遺物」的鯨牙大劍。

推

鯨牙！！

個標題

鯨牙 專屬大劍

有入無出

彩蛋隔離po

呢個位停

而家個個都唔認得佢
係咪因為以前都係靠認面具?

課左金都要黎連登推下post 要多半更

墨b寫故寫到好大壓力咁

LM 個標題

留正皮一塊

已正皮

呢個標題⋯⋯
笑撚咗

夠200未

個標題咩事

個title好fun

無正皮，留言十卜🤘🏻🤘🏻🤘🏻

牙mon好慘 冇人識佢了

Pish

呢個真 賊又唔識 病獵又唔識

班廢柴仲要質疑mon係假既

M？邊撚度M啊

正皮留名

新po留名

出文啊再！

正皮LM

比返間酒店我啊

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇。

冇左面具冇人識你

奎斯唔係坐輪椅 雙腳斷咗咩

另一嗰嚟 同埋冇斷腳但行唔返

今次新post竟然真係有文
但係完全無人覺得有問題？！？！

文呀

多啲文我會開心啲

等文

Push!!!

係紙言睇完追到連登 好好睇

M係咪唔記得咗葉青茶呢個犬學派首領

又打到一半停

隔離post啲人咁惡，緊係大壓力
搞到墨巴成日都要出嚟鬧人

借問聲墨巴個酒店故同其他故個世界觀有冇關連？
儲左咁耐 準備開始追了
見到小著菇 牙冰都有追墨巴啲故

大劍！

小松故有道門係不斷落雨？

之前墨巴唔係話小松故唔掂，唔計咩？

當住有先

ok

原來一直都未留名

pushing

應該就冇 但可能同蛋故同一個世界 有個角色同名

落雨同海底差好遠喎

咁都得

反而想知墨b遲啲會唔會用第二個故再解釋多次真理山和字母世界
定係諗住用翻小松ver1個解釋

太多雨所以浸曬？

果邊唔講我都唔記得260有喺蛋故出過場
如果260有出咁當唔當佢係v14主世界好

其實外傳最尾嗰個係咪260?

唔當住啦 可能墨巴根本未諗會唔會連埋落去主世界

課金有文
出文機器返嚟啦

push

tui

今晚課金仲有冇

呢個po推得咁慢嘅
咁耐都得5版

我情急之下，就從長桌一躍到牆壁，伸手拿下鯨牙大劍。

在指尖觸碰劍柄的瞬間，一股猶如深海莫測的力量，彷彿湧入到我的體內，極度大量的畫面快速在我腦海閃現，就連我自己......

都不清楚哪來的力氣，可以單手握起這把鯨牙大劍。

「嗰把係！一代會長嘅遺物嚟啊！」、「喂、放低佢呀！」、「佢單手拎住鯨牙大劍！？」、「放低神物呀──！」

我往身後一盯，發現奎斯經已提劍來到。

我握著大劍的左手，便像拉出一大片藍色的油畫顏色般，往其腳下揮去！

奎斯瞪大眼睛，立馬就跳起上來，躲開這下盤攻擊。

拉斬出一百八十度後，我雙腿兩腳一躍，再舉起大劍往奎斯身上砍過去。

「嗒」我雙腳站到桌子上，大劍亦落到奎斯頭上。

「噹！！！」奎斯持劍橫舉，格擋在頭頂。

兩劍的交擊，產生了強大的音響。

擋下第一劍後，我利用格擋的反彈，稍為抬高了大劍，然後又再砍下一刀！

「咔鏘──！」這次，奎斯同樣地格擋，可是他手上的劍亦報銷了。

「嗚啊......居然......打斷咗奎斯佬大把劍......」一旁的病獵看得目瞪口呆。

第三記。

我再次舉劍砍落，奎斯雙膝一軟，坐到搖搖欲墜的桌上，目不轉睛的盯著刀刃送來，要是真的砍下去的話，屍體都會一分為二。

不過，我的鯨牙大劍在落到奎斯的天靈蓋前，就收下手了。

鯨落 ‧ 三連。

「嗄......」奎斯見劍勢收下，才鬆一口氣：「呢招......呢招係......咁似白鯨......」

「......信我未。」我俯視奎斯。

「你真係M......」奎斯身子因激動而抖顫：「好兄弟！」

奎斯站起身，便對我用力地擁抱。

「你紮咗頭髮、換咗件袍、又無戴鳥嘴面具，真係認唔到你。」奎斯說。

「放心，好多人都認唔到。」回想剛才的情況，算是有驚無險：「不過佢哋唔會用劍嚟認人......」

「劍......」奎斯緩緩低頭，看著我手上的鯨牙大劍：「你頭先個招，邊到學返嚟？對同一個目標連劈三下嗰招。」

我隨便說個籍口：「無意間諗到。」實際上，那一刻我好像被白鯨駕馭了全身。

「先生，可唔可以放低我哋一代會長嘅遺物先......」一位病獵走來小聲勸喻。

「唔好意思。」我把鯨牙大劍，掛回到牆上：「人面臨危險嗰陣，就會拎所有用到嘅嘢去保護自己，希望你哋理解。」

「嗯......」他們點點頭。

「佢哋係你會員？」我轉頭向奎斯一問。

「係，病獵公會嘅正式成員，呢到只係三分一人左右。」奎斯仍然站在檯面上，為我介紹他們：「我俗稱佢哋做「鯨學派」。」

「頭先我喺寶康路嗰邊，好似遇到個。」我說。

「係？佢哋有冇執照喺手。」

「病獵執照？無。」我答。

「咁應該係「野病獵」......」

「野病獵？」

「係，一啲喺病獵學校畢完業，但係又考唔到做正式病獵，無病獵執照嘅人。佢哋唔受《病獵條約》保護。」奎斯單手插著腰，說：「近排聽講有一部份野病獵，仲周圍喺出面搵食做路霸，強行奪取過路者嘅錢財，希望你無損失。」

「佢哋已經往生。」我答。

「做得幾好啊。」有個揹著長錘的老頭，笑道：「呢啲敗類死咗都唔可惜。」

「係呢，點解你會突然返嚟......」奎斯再深入一點，問：「應該係話，點解你仲在生......？」

「說來話長，你就當我死好命。」

我說。

「都係，我哋當年能夠喺「病者之都」出嚟，已經係好大嘅運氣。」奎斯感慨。

「其實我今次嚟，係有目的。」

「有咩可以幫到你？」

「我想入城，入艾寶琳。」

「呢家嘅艾寶琳，已經唔係五年前嗰一個。」奎斯說。

「我知。」

奎斯抱手，想一想：「我諗，我可以造一張病獵執照俾你，咁你就可以自由出入艾寶琳。」

「咁就麻煩你。」我說。

「要啲時間，我諗今晚先整好，你可以抖下先。」奎斯指一指我左手：「我諗你啱啱揮嘅嗰幾下，已經足夠令你隻手酸軟足成日。」

還好吧。

蒙柯亞之前為我醫治斷肋的傷口時，就說過我的體格強度是全世界頂尖的５％。

雖然，我懷疑過這是巴結會長的說話，但醫生的話我不會去質疑。

通行入艾寶琳的病獵執照製作期間，我沒有白白睡覺浪費時間，反而想感受一下公會周圍，因為無論一燭一柱，都令我感受很深。

大概，是白鯨的思念萌生，每個地方我總是能憶起閱讀白鯨的經歷。

在二樓的藏書庫，入面滿是收藏白鯨寫過的「病學」文章。

包括「病獵執照」這回事，出自他《病獵》的文章上。

入面記載道，如果要挽救正在崩塌的文明，就需要創造一個需要肩負責任的職業，因為末世中每個人的自私都會浮現，沒有人會願意擔當起斬殺病者的責任。

除非，創作出名為「病獵」，這種專門斬殺病者的職業。

其中，就有寫「病獵執照」，最主要的作用是賦予病獵權利。

如果瑪希是白鯨的門徒，也不難猜出，白鯨都有傳授過這番話給瑪希知道。

「好耐無見，Ｍ先生。」在這裡，我遇到第二個叫得出名字的熟人。

尼娜。

「你係公會嘅管理人。」我指出。

「嗯。」尼娜依舊，白袍加身。

「你又會認得我？」

「唔知點解，你身上有好熟識嘅影子。」尼娜抿抿一笑。

「咁神奇？」我轉問她：「病獵公會呢幾年運作得順利？」

「唔錯，至少對比起曾經，已經係好大嘅進步。」

「咁賴桑呢？」

「佢喺艾寶琳倖存區入面。」

「佢仲幾好？」我記得，他因為進入病者之都而半身不遂。

「呢幾年一直代表緊「病獵公會」，協助艾寶琳皇室運作，令城內嘅人知道更多關於病者嘅知識。」

「咁你呢？」

「我？」尼娜好像沒想過，我會問關於她的事。

「一直以嚟，你都係默默耕耘咁。」

「我只要病獵公會可以強盛起嚟，就滿足。」尼娜溫婉一笑。

半日後。

「M，張執照已經製作好。」奎斯把病獵執照交給我，背面是一條鯨魚的圖案：「你隨時可以入去。」

「唔該你。」我收下執照。

「你返嚟有咩事做。」奎斯輕笑，說：「又要拯救世界？」

「可能。」我淺笑、回答。

跟奎斯短暫相會，得到需要的東西後，我便利用病獵執照通過艾寶琳關口。

關口仍然不少士兵守候，每個都身穿紅色的制服，十足英國的御林軍。

當然，態度沒別人那麼專業。

「啊，又一個自出自入嘅病獵。」士兵舉高執照，往前後兩面翻看：「俾返你。」

拿好執照，我便正式踏入艾寶琳國土。

相較以前，人來人往，商業小鎮的氣氛，現在比較多士兵在街上巡邏。

我入到來有兩件事：

第一，購買製作生化衣的材料。

第二，找瓦禮幫忙製作。

前者我可以去新都城三期，這座全區最大的商店街尋找。

基本上有的物料很容易找到，例如玻璃膠片、淋膜、防酸鹼材料。

有一些就真的比較難取得，例如無矽樹脂、鉛橡膠、聚丙烯透氣膜、活性碳纖維布。

有個五金材料的老闆，這樣跟我說：「哥仔，你要搵嘅嘢，基本上都唔會搵到，就算係慧安園嗰邊嘅黑市，都好難買到。」

「真係咁難？」

「你搵嘅都係啲，要專業工廠多重加工嘅複雜物料，呢個世界應該唔會再整到嫁啦......」五金老闆看著清單，搖頭輕笑。

「真係完全無辦法？」

我終究要放棄地下隧道的計劃？

「有嘅，搵囉，不過好難搵。」五金老闆打個比喻：「就好似，要你搵一隻限量版模型咁難。」

「......」

「不過唔係無方法嘅。」五金老闆這才露出笑意，顯露出真正目的：「但睇你有冇誠意啦～」

我打開娃娃的小錢袋，在入面拿出一塊艾幣給五金老闆：「誠意。」

「喂......我俾乞衣都唔止咁少。」五金老闆並不滿足。

於是，我再拿出一塊艾幣給他：「夠未？」

「我唔想重複同一句說話，九十八次。」

「最好你嘅方法係有用。」我直接交出一百艾幣。

「係咁嘅。」五金老闆招招手，叫我湊近耳邊：「搵嗰個傳說中嘅黑商......」

「......」

「黑鼠。」

黑鼠？即是王達尼吧。

這是什麼鬼方法......

他人在港島區。

「同你講啊～」五金老闆把王達尼的存在，當成是獨家情報：「艾寶琳嘅地下世界，有個被人稱為「黑鼠」嘅黑商，又或者，可以叫佢中間人，佢旗下有個「黑鼠商團」專門販賣同搜索違禁品、走私品、稀有品，如果你拜托佢哋嘅話，未必無可能。」

「但係......！」五金老闆補充一點：「佢哋行蹤好隱秘，唔係話咁易搵到。」

「咁你會唔會有頭緒？」我問。

「俾多少少誠意嚟先。」

又再遞交上一百艾幣。

「可以去隔離間梁潔華小學搵下嘅～畢竟以前入面都叫三不管地帶。」

沒有 沒有 沒有 通過

無

又有，oh yeah

又無文？

係文啊！！！不過唔夠喉

明明牙mon就去過詭區賣相
係都要俾錢買廢情報

係咪港島做慣有錢佬

黑鼠唔係到 佢啲靚夠唔夠搵到材料架

我來了

mon好似做咗貴華俾人當水魚咁

人哋辛辛苦苦賺返嚟借俾佢
佢就用嚟買old news

覺得m比人撚緊
明明本身知黑鼠多情報做黑市但又醒唔起
最係比人呃撚左過去

成日睇留言話m係咩赤時?
搞到個心郁郁想知講咩 (兔人開始追
啲次序我又睇到好亂 唔知係邊睇起 (岩岩睇完十少1
但係明明又話獨立時空黎 個個講到似層層咁

你叫周瑜 唔係唔睇周瑜個故先呀

冇人話m係赤時喎

小老鼠寶拉

成日見到富馬史就覺得係full masks

M即貴華

隔離酒店故爆post但墨b無開新post
睇完故有感而發都覆唔到
上個post話開新post無文果啲撚屌

係度討論都得 都係同一條友寫咋

牙mon呢啲中二病又點可以同艾寶琳最強的男人黎類比！！！

Push

應該係話M嘅遮係赤時的

睇完十少一 可以睇十少二。同一個時間線但唔同視角
跟住再睇虔誠者，因為虔誠者入面會出現返好多十少一二入面嘅角色
但係虔誠者時間線 前面有背叛者，呢兩本都係講特工的。建議睇咗背叛者先。可以見到墨巴世界入面最強男主角，神一樣的男人。
背叛者嘅視角因為係頭號特工，睇佢打嘅話講常都係實力/用智力壓制。而虔誠者就係平民視角，主角就係大家講緊嘅廢時，可以見到喺背叛者入面好似好廢嘅人都可以屈佢機。

其實就應該睇咗背叛者先再睇十少一，因為入面個雨衣男就係背叛者嘅主角。你一睇就會知所以應該唔算劇透吧

時序跟紙言啦

正解

用晒娃娃d私己錢

今日無文

要照顧娃娃一世

侵侵贏咗有一星期加更

網站先有

美國選舉都要停文

唔好氹我喎

就嚟要擺個q&a係po頭

仆街 live咗

如果登贏的話下星期全星期休文就好笑

玩咁大
唔通終於有得拋離連登進度

連登都係網站

終於live
話説有冇人可以提提我咩係巨商之戒, 同埋幾時出過陳虎誠呢隻嘢

望下佢instagram

陳虎誠係過海嗰時
戒指唔記得

支持

push 一下先, 遲d 睇

輸左。。。。

輸咗已經唔開心 仲要冇文睇

樓主IG唔係maksyut20030164咩？點解我唔見有咁講既

sorly見到了，我老餅

爬文有人cap咗

冇文

酒店故爛尾？

你應該講
病港隔咗超過廿四個鐘唔撚出文？屌你作者

屌你仲未有文
聽朝都冇文就屌柒墨b

本身開頭追咗少少酒店故 但係怕最後講v14啲野怕睇唔明 都係慢慢追番啲舊故算 好彩有病港(獨立故)但依家都live左點搞

我以為你個名改周瑜係因為周瑜故
點知原來你未睇過果個故

咁快由病港I睇到而家live?

緊係睇左啦
依家睇緊兄弟係女

兄弟係女人比較少人提但我覺得呢個故其實好撚正

真

美國總統選舉 休文一天

In Trump we trust

係咪冇文睇今日

因為美國大選而無文是令人有點失望。

垃撚垃
又唔佢選 出文有幾難

文啊…

Live左

成堆hater係度屌人唔出文
有無諗過無人迫佢地睇

好懷疑班hater係咪第一次追故
呢個文量 呢個進度都可以俾人屌
我見識唔多 追故咁多年真係第一次見

今晚有冇得睇多啲

連登多小朋友，係咁架啦

啲人根本就第一次追故

好耐無見啦 牛丸巴

咩原因都好啦 冇文咪冇文囉
當比墨B抖一日得唔得

等等等等

換個角度
係墨巴啲文太好睇
所以啲人先咁著緊

邊個？ 穿越時空返去追條女 同埋有小丑個故？

Yes

病港一果陣真係誇張，明明二十五章開始追到最尾 ，個feel好似正係過咗一兩個禮拜咁。一嚟文好睇二睇出得多，完全冇等文果種焦躁

叫班hater去追魔瞳唔知佢哋會點

會跳樓

佢地應該係想發洩負能量姐，咪由佢囉墨巴又唔痛既

唔知昨日抖完一日之後，酒店故會唔會今晚一口氣結局呢

輕輕一推

入嚟追故
請問酒店故幾時更新

有機會

文？

這三不管地帶距離剛才絡繹不絕的商場，只有一街之隔。

但氣氛和人流，是兩個極端。

從校園大門行入，可以見到一牌警告牌提醒一般民眾，進入這橦學校可能干犯非法逗留及吸食毒品的罪名，但我還是能見到有癮君子頹廢地坐在一角。

踏上學校內的樓梯，可以聽到一些瘋子在大呼小喊的回音。

瘦得皮包骨的孩子，連走路的力氣都沒有，不知死活的躺臥在地上。

我印象中這裡曾是個龍蛇混雜的地方，某些不能見光的組織，都會在此地秘密結社。

行著行著，我才恍然想起，王達尼的黑鼠商團都曾在這裡打混過，這裡有一個單位，是他們的秘密倉庫。

自我五年前給風暴撕碎過後，一些記憶就變得斷斷續續的，像我當時胡亂飛濺的腦組織一樣成為了碎片，某些人與事都變得模糊。

這裡依舊是黃、賭、毒的小天堂，連空氣都充斥著毒品蒸發的那陣怪味，外加一些發臭豬肉的味道，很刺激腦袋。

我靠著塵封的記憶，來到當日黑鼠商團的單位。

但當我打開門，這倉庫早已人去樓空。

他們搬走了？

我正欲轉身離開時，走廊卻有個邋邋遢遢的女人，一直往我身上凝視和打量。

「哥仔......你唔似住宜到，其他地方嚟？」她聲音很沙啞。

「你會唔會知道，宜到曾經有個叫「黑鼠商團」嘅地方？」既然她跟我搭話，我就索性問她。

「黑鼠商團......？」那女人想一想，笑一笑：「哦嘿嘿，你搵佢哋做咩......」

「做少少交易咁。」

「嘻嘿同你講咗，對我有咩好處？」

「少少艾幣咁。」

她又打量我一眼，向我招手：「跟我嚟嘿～我住喺呢到好耐。」

「出面塊警告牌唔係話，喺到逗留係犯法？」

「係～不過我哋宜啲人又去得邊到～又無地方住。」這女人不時竊笑，十足病者：「呢到係我哋嘅歸屬嘿嘻......」

「你似吸唔少嘢。」我留意到她身上的毒瘡。

「哈哈嘿......你都啱？有冇少少整嚟......」她轉身向我，伸出手掌向我。

「我無，對毒品無咩興趣。」

「呢個世界咁悶，都無興趣嘿嘿嘻......」

我們到達六樓了。

「不過毒品應該好貴，你邊到嚟咁多艾幣買。」這六樓是個無什麼人居住的地方，在末世這種樓層太高的地方，一般不太受歡迎，因為沒人會願意行冗長的樓梯。

但要是你想做些不法的勾當，或者殺人於無聲的話，這些高樓層地方很合適。

「你真係想知嘿嘿......？」那女人打開六樓某間課室的門，讓我行入去：「答案就喺到。」

這課室沒有任何東西，只有三具腹部被刺穿的屍體。

我背脊一涼，後方傳來那女人詭異的笑聲。

連轉頭的時間都沒有，我就使出後腳踢。

「啪！」那怪笑的女人，顯然掏出了小刀。

「哎呀──！」她被我踢到走廊的欄杆處。

隨後，課室的大門旁邊，居然冒出另一個男人，他同樣手持利器，一副誓要將我刺死的樣子。

我及時捉住他的手腕，刀子差一點就刺入肚裡，然後再把額頭撞向他鼻子，他痛得脫下了手中的武器。

「送你去死啦嘿嘻嘻！！」我感覺到那女人即將會有動作。

於是我想都沒想，就捉住他男伴的身體，扭轉到自己的後方。

「嗖！」

「嗚呀！啊啊啊啊......」她小刀刺中他男伴了。

「耀堂！！」吸毒女慘叫男伴的名字。

我把她男伴向前一推，讓她無法把刀子從其體內拔出，沒想到是那女的居然棄刀，轉用雙手向我又打又抓。

「啪」我手肘頂擊她的胸部，讓她退後幾個身位。

再趁她重心未穩之前，快速踏前兩步並彎下身子，捉實她的兩條腿，強行把她掉到六樓欄杆外。

「哇呀呀呀！！！！！」

「呯──」

「嗄......」又一次經歷這種鳥事，令我有點茫然。

「咕、嗚......」那名身中一刀的男伴，口含鮮血吐出個字：「明......明仔......」

「嗯？」我蹲下身子，想聆聽他說什麼。

直至我跟從他的視線，望向課室入面，才發現有個瘦削又沒穿衣服的孩子，呆滯地行出。他手上拿著一件破損的超人玩具，默默看著自己吐血的父親。

「......你個仔？」我問他，卻得不到回覆。

我轉頭一望，發現這位父親都死去了。

我低頭嘆口氣，抱著這孩子落到樓下。

落到去，已經有一群士兵徐徐地行入。

那些原本坐在地下一角的癮君子，在看見士兵後紛紛害怕地站起，而那些在樓層走廊上的三不管地帶居民，則躲到各個單位之內，像犯人看見警察一樣。

乍眼一看，只有我是光明正大地從學校行出。

「又搞出事呀！？今次玩到出人命。」士兵中的領頭人，向梁潔華小學躲著的人喊：「真係想無視你哋宜班社會廢人都唔得......同我求其塔幾個返去！落佢哋殺人罪。」

之後，他身後的幾名士兵，便立即跑向原本不問世事，躲在一邊的那些癮君子。

「唔好呀！」、「唔、唔關我事嫁！呃、我一直喺地下啊！點會係殺佢嘅人啊......」、「唔好捉我啊，放、放過我一次。」那些長期吸毒，連跑步力氣都沒有的癮君子，很輕易地被拘捕。

「你係邊個？」士兵隊目見我直行直過，便問。

我停下步伐：「病獵。」

「病獵？」領頭人轉身打量我一眼：「有冇執照喺身，定你只係嗰啲冒牌貨。」

我把病獵執照拿出。

那隊目看了幾秒，又說：「睇你都唔似嗰班友，知唔知啱啱發生咩事？」

「唔知。」我答。

「走吧。」他點頭。

離開一無所獲的梁潔華小學後，我先來到一街之隔的病獵學校前。

東華三院呂潤財紀念中學和仁濟醫院靚次伯紀念中學，這兩所學校地理上是連在一起的。

在病獵學校成立之前，艾寶琳區內只有迦密主恩中學提供貴族區的青少年入讀。

因為我多餘的仁慈心，現在要把這孩子安頓好。

「先生，請問你係呢到學生？」有個坐在看更亭的阿姨把我叫住。

「我係病獵。」口講無憑，又要拿出病獵執照。

「喔，原來你係阿Sir！隨便、自便！」看更阿姨歡迎我進入。

其實，我來這裡是因為不把孩子放這裡，我都不知道哪裡會收容他。

至少，總比把他留在那個鳥不生蛋的地方要好。

我左右放眼一望，見沒什麼人，便把孩子放到操場上。

天一光，應該就會有人見到他的存在。

把他放下後，後方卻傳來一把聲，而熟識的聲線則將我叫停住。

「先生，有嘢幫到你？我喺宜到嘅輔導老師。」

我回為啞然地轉身，一望之下是個身材高挑的女生，雖然因為天黑黑的關係，看不清她的樣子，但從其聲線我可以判別出......

這個人，

好像是瑜小六。

「先生？」她又再走近。

「咳，呢個細路，交俾你哋。」我說。

「佢係......」瑜小六瞇起眼，看著那孩子。

「唔知，純粹見到佢無父無母，就帶佢返嚟。」我從她身邊行過，補充一句：「培養佢成為病獵。」

「呃，等陣。」瑜小六轉身，充滿困惑：「我係咪識得你？」

「唔。」我模糊帶過，離開病獵學校。

倖存區很小，很多機會遇到相識的人。

「走喇？慢慢啊。」看更阿姨說。

快手處理完小孩的事，我又到鄰近的慧安園去。

入面是黑市，多少都會有關於「黑鼠商團」的情報。

但他們貴為傳說中的商團，我都預計沒那麼容易就找到。

尚未入到去，慧安園商場門口外經已是人山人海。

有些小地攤想沾黑市的生意一杯羹，便到外面擺賣起來。

這地方總算重拾了艾寶琳夜市的畫面和氣氛，場內沸沸揚揚，場外觀者如市，就算不是買，都會過來看看。

但既然被喻為「黑市」，當然不會是三歲小孩子都能來的地方。

我見門口有些無所事事的年輕人，因為好奇想要跟朋友瞧瞧入面的光景，都被駐守在商場門外的保安攔住，禁止他們進入。

至於我？當然沒有問題。

這商場主要分為兩層，第一層有普通的黑市商品販賣，上至藥水毒品，下至《哈姆雷特》的阿拉伯文版也有。

一個地方的黑市之所以能夠存在，都有賴一些貴族官員的幫忙，畢竟他們想要賺大錢的話，都要靠這些地方來洗走。

就像那梁潔華那三不管地方一樣，它們還存在沒被人清拆，是因為就算拆走了建築，那些問題依然會存在，吸毒的人更會到處遊走，影響其他正常的人。

換言之，一個地方之所以能成為「黑市」又或者「三不管」，不是那個地方夠隱蔽，而是因為那個地方聚集了一群行動和想法都相同的人。

因此，各個倖存區都有這樣的地方存在。

《哈姆雷特》的阿拉伯文版

貴華

小六

小六出場啦

課金今晚仲會唔會有？

每日一推

其中一個經典

仲有毒品？

應該聽日加更

未轉account不過等加更

呢個acc乜水

墨巴黎

發現真心膠

啱啱課咗金推一推

追咗三日終於live了

小六嘅戲份一閃即逝

等文again

小六仲有冇戲份

樓主係咪要停更，侵到最後俾人做死佐

難得來到，我有碰碰運氣，看看會否有清單上需要的物品。

願我所想，沒有任何收穫。

我逐間店舖問過，都沒有一家有賣。

但慧安園的黑店商家中，有間店子特別吸引我注意，他們是販賣稀有武器材料，包括出自病者身體上的材料。

價格不用我說，肯定是昂貴的。

但來看貨的人不少，更令我意外是有認識的人。

在松木村打滾了一輩子的男人──大師匠。

認識他的人普遍都知道大師匠鬼斧神工、工藝精湛，手上出過不少神兵利器。

如果世上有奇幻世界的種族之分，那他肯定是矮人。

而且是日常打鐵，下班喝酒的那類。

「喂！牙齒仲有冇貨啊！」大師匠喊著。

「得六隻牙，每隻六千艾幣。」店主回覆。

「你真係獅子開大口......」大師匠明顯對價格不滿。

「宜家病牙唔係咁易遇到，你有本事就自己出去搵，呵呵。」

「唉好喇，就要六隻。」

見大師匠搖頭嘆氣，拿著一袋病牙落魄地行出店舖。

身為大師匠的他，應該見識過不少專業的物料。

他行出來後，無意望見經過店外的我，之後那深邃的眼睛，便定目將我凝視。

「你係......」大師匠他抬起頭，看著眼前的我。

「你係......大師匠？」我想，應該沒猜錯吧。

「你識我？你去過松木村進行委託？」

「嗯，不過都係幾年之前嘅事。」

「哇，咁我無可能記得啦......」大師匠打量著我，一分一秒都不放過。

「既然你係大師級，我想問啲嘢。」我拿出生化衣製作清單，放到他面前：「你有冇見過以上嘅材料？」

「聚丙烯透氣膜？活性碳纖維布？無矽樹脂？哇，呢啲都係大手筆嘅嘢嚟。」大師匠對清單上列出的物品感到驚訝。

「你會有？話哂你都係大師級，呢啲物料點都聽過下。」我說。

「我呢......就無嘅。」大師匠語氣慢慢悠，說：「不過呢，我就曾經委託過「黑鼠商團」幫我搵比呢啲更珍貴嘅材料，如果呢啲交俾佢哋，我諗都唔會話好難。」

「我正正係要搵黑鼠商團。」正合我意。

多次打量我全身的大師匠，驀地捏著我小腿：「果然......」

「嗯？」

「如同鋼筋一樣堅實嘅肌肉......」大師匠忽地對我全身上下，都評價起來：「就好似打鐵咁，只有不斷高溫快打，經過千錘百鍊，不斷嘅肌肉撕裂然後重複修補，先形成到呢種遠超常人嘅肌肉纖維密度。」

我就這般尷尬地，給他毛手毛腳著。

接著，大師匠又伸手往我手肘一捏：「果然！你身體骨骼嘅硬度，都係非正常人可以練就......」

「......」

「當骨頭受到輕微嘅破損，就會進行會自我修補，修補完之後會因為骨質增生，令到骨頭越嚟越堅硬......特別係經過嚴重骨折嘅人，人體會強化骨骼，嚟適應極端環境。」大師匠像品味一件完美的精工品，仔細地說明：「不過！正常人係無承法承受咁多次嘅摧毀同強化，因為強化永遠係有副作用，就係肉體上嘅劇烈痛楚......我諗一般人，只要試過一次骨折嘅滋味，都會痛到留低陰影，但你就好似反覆經歷過無數次斷骨同肌肉裂痕造成嘅折磨，成就到呢副近乎人類頂尖嘅體格......我真係認識你？我印象中，無遇過咁厲害嘅人。」

「你更加厲害。」我認真的，大師匠就像看穿了我的過去。

在擔負「黑色賢者」的身份時，就曾因為不斷地戰鬥，造成了無數次的肌肉撕裂，當這些肌肉一修補，就彷彿又再增強一些。

也曾因為被病者群毆，例如舞者、病獸那一種，而要承受骨折的結果......

正常人沒半年，都要休息一年以上。

但因為病爪基因，我這些傷勢，

不出半天就康復了。

更正如大師匠所說，每一次的肉體「摧毀」，都成就了「強化」。

這是健身的基本原理。

經過五年來，無數次的戰鬥......

令我身體達到了一個不可思議的境界。

既輕，又快。

我以前不會跟人提起，因為我想誰都不會相信，誰都不會知道。

但如今大師匠的慧光，使他成為唯一看穿我的人。

心裡還是莫名，有過一刻的感動。

「我打鐵好多年，鐵打嘅身體，逃唔過我隻眼。」大師匠微微一笑，抱起了手。

「講返正題，你既然話自己委託過黑鼠商團，咁應該知道喺邊搵到佢哋？」我承接之前的提問。

「又唔可以話係委託，算係叫做互相幫下忙咁，但亦都只有我呢種大師，先有資格同佢哋講合作......」大師匠豎起一隻手指，笑容隱約透露出狡猾：「我幫佢哋製作咗一件，名為「巨商之戒」嘅神器。」

「巨商之戒？」能被大師匠稱為「神器」的話，注定非同小可。

「你唔需要知道係咩，你只要知道......」大師匠神神秘秘的，不願透露太多：「佢係「黑鼠」嘅底牌。」

「好，我都無興趣知，我宜家只係想知點搵到黑鼠商團。」我重申。

「的確，你要靠商團佢哋先搵到呢啲嘢......」大師匠合上眼睛，聲色沉厚地提出一項建議：「咁樣吧！你幫我一件事，我就帶你去搵黑鼠商團。」

「即管講講。」我就知道，天下沒有白吃午餐。

容易的話，艾幣支付就可以。

麻煩的話，要為他做牛做馬。

「松木村三幾個月前，遭受到病者攻擊，當中有一隻仲要係病爪。」大師匠慢慢說出背景。

「幫你對付病者？帶路吧。」我了當地說。

「唔係，聽埋我講！」他拉住我的手，續說：「之後，有個自稱係野病獵嘅人，咁啱出現幫我哋松木村解圍，佢叫做肖徒。」

「野病獵？即係無執照嘅病獵，繼續。」聽上去，事情應該不簡單。

「肖徒幫咗我哋，我哋好感恩，於是俾佢留宿、食飯，好好咁招呼佢。」大師匠說到這裡，就嘆出一口氣：「原本我哋以為佢一個星期左右就走，點不知佢賴死咗喺松木村入面，一開始態度都還好，後嚟開始要求每餐又酒又肉，之後要搬大單位，再到最近......佢開始非禮我負責每日送餐嘅孫女......我哋問佢想點......佢居然話仲想要女人......」

「女人？」

「佢相中咗我哋村嘅女人，不過成條村得我個孫女小葉，係比較年輕。」

「即係話，你哋想趕佢走？」我抱起手。

「唔止趕佢走。」大師匠眼神一利，說：「仲想佢死。」

「確定？」

「佢呢種野病獵......就好似野狗咁......你第一次殺唔到佢，佢之後一定會搵機會反咬你，邊個知佢之後會對松木村做啲咩......」大師匠回望黑市武器店，眼神又再加深一層凶狠：「我今日特登嚟宜到，就係想整枝狼牙棒對付佢，不過我怕自己武藝唔夠高強。」

「你無搵過其他人幫手？」

「殺手？我既然嚟得黑市當然有試過搵！但以我觀察，呢到無一個殺手嘅身體質素，係比得上嗰個野病獵，相信佢都係喺出面長期流浪、久經百戰嘅倖存者......」大師匠把眼睛，放到我身上：「除咗你。」

「帶路。」

是夜，我跟大師匠回去松木村，準備收拾那個名為肖徒的人。

前往松木村期間，下起了傾盆大雨。

「啊，今晚天色有啲差啊。」大師匠仰望一下天空。

「有冇多少少對方嘅資料。」我問。

「佢拎住件武器好少見，你要小心，佢用嘅係流星錘。」

「流星錘......即係一個有尖刺嘅金屬錘頭，連住條鐵鍊嗰種？」

「係，佢耍得唔錯。」

「咁你哋有冇武器提供俾我？」

「狼牙棒吧！我一陣，即場用啱先買返嚟嘅病牙牙齒，打造一件俾你。」大師匠舉起小牙袋，像舉起糖果袋的小孩：「狼牙棒嘅棍身會嵌入唔少尖牙，方便你牽制佢條鏈，等佢出手之後收唔返。」

這就是，所謂的武器牽制。

行過寶康路，我們來到松木村前。

木城門上的守衛，見大師匠回來便打開木門。

「喀──」

「大師匠，今趟出行順利嘛？」守衛問。

「十分之順利。」大師匠直行直進。

「佢住邊？」我又問。

「村入面嘅一個角落仔。」

「大師匠！嗰個不知廉恥嘅野病獵，今日又喺到發酒瘋。」有一名村民見大師匠回來，馬上給他回報。

看得出，大師匠是村子的靈魂人物。

「他媽的賤種！好快佢就會有應得嘅下場......」大師匠突然大罵國語，緊接跟我說：「你準備好未？」

「嗯。」

「我宜家即刻為你準備武器！」正當大師匠這般說時，不遠處傳來村民驚呼聲音。

只見，數名村民急促地跑來：「佢又發酒癲呀！酒吧嗰邊......」

「唔俾佢飲酒又癲，飲酒又發癲，佢真係癲。」大師匠看不下去，趕緊跑過去看看情況。

我和大師匠跑到村內酒吧，有些酒醉的居民狼狽地逃出，就算喝到臉色發紅，他們求生的意志還是驅使他們逃離第一現場。

「鏘──！噹──！咔──！嚓──！」酒吧內頻頻發出東西碎裂的聲音。

來到門前的我們納入眼縫的第一個畫面，便是亂地揮舞著流星錘的野病獵。

肖徒。

淡黃的頭巾、身披腹當，一副狂妄姿態的肖徒，正迴旋地揮動流星錘，任意破壞館內周遭的一切。

「你唔好再摧毀啲靚酒啦！！」大師匠多想衝過去，一把手抓住他的胳臂。

但殺人無眼的流星錘，讓他無法靠近。

「係你哋違背承諾在先！」肖徒看上去，都有些醉意。

「可惡呀啊！」大師匠讓出位置，給我進入酒吧：「收拾佢！」

我行入酒吧，在流星錘攻擊範圍的一步之外停下。

除了定目看清他揮動流星錘的律性，更看見這個名為肖徒的傢伙，只是個過了弱冠之年的青年人。

「如果你想受皮肉之苦嘅話，即管就行前多步......」肖徒揮錘的右臂，需要不斷地旋形擺動。

這松木村再弱，還是有負責守衛的成年男人。

不過，他們面對肖徒旋風式揮錘，臉上和腳上都表現出畏怯神色。

「呃噫...！」守衛們應該想找個機會持矛突進。

肖徒由我進來開始，目光就集中到我身上。

可能，他怕我看破律動。

於是大喝一聲，就將流星錘直線擊向門口的我。

我一直留神觀察，一見錘子直線飛來，腳掌和身體即往左面轉身迴旋，然後撿起就近檯面上的空酒瓶，看準空檔往肖徒臉部擲過去。

「噫！？」肖徒看見突襲失敗後，立即採取回旋風式揮錘的姿態。

但下一秒，玻璃瓶子的擲來，迫使他停下幾秒鐘。

「鏘」清脆的一聲，玻璃碎片在他臉上濺開。

成功讓他停下後，我即時衝向肖徒，他才低頭一秒鐘，抬起頭時我的那張臉孔，經已出現到他的眼底下。

「呯！」

接下來，便是毫無保留的一拳。

「啊嗄！！」臉頰吃了一記的肖徒，飛撞到吧檯前。

松木村的守衛也不傻，一見肖徒倒下便舉起木矛木盾，來到他的身邊用矛尖指著。

「咁俐落！收工，搞掂埋佢就可以。」大師匠和一些居民，在門外拍掌叫好。

「你班騙子......」肖徒吐出一顆含血的牙齒。

我捏住他的頸骨，正常用力一捏就了事。

在這個人命如草芥的年代，殺個人不會令你罪惡感加深。

因為每個人，都是這樣活下來。

「你想講咩。」我說。

「呢班人信唔過、咳。」肖徒橫視松木村眾人，說：「佢哋欺騙我......只要我幫手處理村門外嘅病者，就會將小葉許配俾我。」

「我哋已經招待咗你三餐、俾咗盤川你、又送甲冑俾你、俾埋大屋你住，你仲想要村內嘅女人！？」有個粗眉的男居民大罵。

肖徒向他回喊：「都當初講好嘅唔一樣！！由始之終我都只係話，要小葉作為報酬，唔係你哋嘅食宿包養。」

「亂咁帶走大師匠個孫女？你呢啲野病獵，係無牌......！」有位木工婦女行出，向他大罵：「如果小葉跟你出去流浪嘅話，唔洗一個星期就餓死。」

「無錯啊！唔俾你，你仲要賴死喺村到唔走，住咗成幾個月，已經俾足面你！」連守衛都加入戰團。

「嘿......」肖徒嘴角流血，淡淡一笑：「今日，估唔到你哋全村人仲想害我，設局引我嚟酒吧打算灌我酒......」

「總言之，我哋已經俾足時間同機會你走，迫到我哋行宜步嘅係你自己。」一位臉容平和的木工，說。

「我哋有過口頭承諾......」肖徒說。

「你唔係正式嘅病獵！唔受《病獵條約》保護，咩嘢口頭承諾唔兌現都得，我哋自問呢幾個月嚟，款待你嘅一切已經遠超原先嘅報酬價值。」大師匠行入來，直視著肖徒：「總之小葉係唔會離開村莊！郁手吧，老顧客。」

老顧客，顯然是在稱呼我。

「唔好......」肖徒盯向我。

「啪」我以手刀，一記打在他頸側。

肖徒像受到什麼衝擊，牙關用力一合就癱軟地上。

「呼，終於搞掂個麻煩人。」守衛們放下心來。

長時間躲在吧檯後的老闆，放眼一看周遭的景況：「唉，各位居民我諗要停業十日！」

「唔該哂你。」大師匠拍我膊頭，問：「係呢，仲未問你咩名？」

「馬克。」

「馬克先生果然了得。」

「你會遵守承諾？」我拿出病獵執照，放到大師匠眼睛前方兩公分的位置：「我應該受《病獵條約》保護......？」

「呃，咁當然。」大師匠退後一步，好讓自己看清執照。

「宜條屍，我就幫你哋處理埋。」我揹起肖徒。

「咁就麻煩哂，果然係病獵。」

酒吧鬧事結束後，大師匠就送我出村子門口。

大師匠見雨勢大，便說：「老實講馬克先生，我唔介意你留喺到借宿一宵。」

「有心。」行過去的時候，我多口地問：「呢個肖徒，同你孫女小葉互相識得？」

「好似係。」

「咁你孫女喺邊？佢應該係當事人。」

「我哋將小葉收埋咗，原本想等呢個癲佬打消念頭，自己放棄，不過有一次佢無意喺村見到小葉之後，就大發脾氣，用流星錘周圍敲嚟去敲去，再係咁落去成村條就俾佢敲爛，一定要刪除。」大師匠搖搖頭。

「但同你當初對我講嘅嘢，有少少出入。」我說。

「馬克病獵！你試下將心比己，你末世就得返唯一一個親人，呢個時候有病者即將攻入你屋企，有個人明明可以出手相救，但就迫你一定要將佢個女嫁俾佢，你呢世都可能再見唔返呢個親人，你會點決定？」大師匠讓我思考片刻，繼續說：「當下為咗保護自己愛嘅人，你點都會答應呢個利益唔符合嘅條件吧。」

大師匠說的，也不無道理。

或者，這就是所謂的「灰色」。

「喀──」松木村門打開。

大師匠吸一口氣：「都係時候講你知，點搵到黑鼠商團。」

「我聽緊。」

「根本就無呢回事！哈哈哈哈哈！」

「......」

「講笑！唔好嬲！」大師匠不到半秒，主動結束這玩笑：「嗱，你去到艾寶琳一間門口掛住「YAG」牌仔嘅酒吧到，好似係喺寶林邨嘅。」

我好像曾經到那間酒吧，跟王達尼喝酒。

「然後呢，就同酒保講，要飲「老鼠酒」。」

「老鼠酒......」暗號的一種嗎。

「之後佢會問你要幾隻老鼠，你答十二隻，之後就會有少少神秘挑戰要你完成。」大師匠笑嘻嘻的，好像有些期待：「完成後佢就會帶你去商團藏身處。」

「失敗嘅話，我會再返嚟問你。」我說。

「一定正確！」

「係咁我走先。」

「有機會再嚟！馬克病獵先生。」大師匠跟我揮手道別。

離開松木村後的第一件事，是先去附近一塊有蓋的建築物下躲雨，然後將肩上的肖徒放下。

「呯──」

這裡，曾經是間專門銷售村屋的地舖。

「你可以醒。」我坐到牆邊。

我的一語放出，肖徒才慢慢張開眼皮：「......你幫我嘅原因係？」

其實在手刀打在他頸側時，我早就做了個口型，叫他「裝死」。

「唔想白白死咗個病獵。」我合上眼，休息一會。

「沙啦沙啦──」現在應該有紅雨的程度。

「我無病獵執照......」

「病獵執照唔代表一切。」

我說。

執照不過是幫助病獵，更方便地行動。

但無阻任何追求自由的人。

「我落手有冇太重。」我又問。

「有......嗰下之後其實我都近乎失去意識，係中途先醒返。」肖徒如實地說出。

「你唔好再返松木村。」我警戒他。

「但係小葉佢......」

「佢係足夠愛你嘅話，一早就衝破呢個牢籠，同你遠走高飛。」

「......」肖徒像被我說中，一時無言語對。

「你點識佢？」

「我以前......係喺寶康路徘徊搵食嘅野病獵......」肖徒維持躺臥姿勢，說：「周不時會遇見佢出村，就同佢傾計傾熟咗。」

「點解唔考返個牌，為「病獵公會」效力？」

「原本我差唔多考到手......」肖徒看著天花，彷彿回憶當時：「但嗰陣我因為鐘意咗病獵學校一位嚟自大本營嘅女老師，令到自己俾另一位病獵考官罰，我唔服，同個位考官打咗場，我輸埋，就淪落到出嚟做野病獵......」

「你都幾多情。」我暗暗搖頭。

「愛上佢兩個嘅時候，時間上係完全無衝突，我只不過係想，有個人可以鐘意。」

補300正評

大本營嘅女老師 小六

YAG
小六

d回憶翻哂黎

幾時相認小六

唔知點解覺得呢幾篇特別好睇

回憶篇

屬於野病獵嘅灰色

有YAG
有講到M做病者嘅事，仲會感動
同埋未世嘅灰色地帶，幾正

原來逆狗你都喺度

多謝墨巴

之後M 帶咗佢YAG
之後愛上男....

今晚特別好睇

我最鍾意喪屍故

點解整武器既呀叔都係矮人同有個孫女

又開多左條劇情

巨商之戒

「你唔需要知道係咩，你只要知道......」大師匠神神秘秘的，不願透露太多：「佢係「黑鼠」嘅底牌。」

王達尼：有啲咁嘅事！？

番去要問下王達尼

明明係draft緊其他嘢，點知唔覺意畫咗個滿天出嚟

「你會放我走？」依然伏在地上的肖徒，目光移向了我。

「你話呢。」

肖徒慢慢坐起身子，然後站了起身：「我應承你，以後唔會再接近松木村一步。」

我望著他，不言也不語。

「始終......我哋大家都係病獵。」肖徒望望外面的雨水，默默地走出店外：「可能有啲殘酷同孤單，係得我哋先知道。」

肖徒踏出一步、兩步、三步，行到地產舖門口的他，全身忽然輕微抖顫，忍不住流露出竊笑的聲音：「嘿嘿嘿嘿，你真係信咗？搞掂你之後......我就會返去屠村！」

肖徒嘴上說話同時，手腕已經將流星錘拉揮襲向正後方，亦即是我靠牆坐著的位置。

我原本坐著的位置。

「呯！！」整個流星錘敲在那裡，發出破壞的巨響。

「唔好咁易相信人啊......」轉了半個身的肖徒，其狡黠的目光正盯著錘子擊落位置。

空無一人。

「呃啊......」肖徒大感愕然。

「你認為講幾句嘢，我就會相信一個人改變咗？」我的聲音從肖徒左側方傳來。

打從一開始，我就留意住他的舉動。

他刻意行到店舖的門口，無非是想讓流星錘又揮動的空間。

「哈......哈哈哈......」眼睛鎖定了我的肖徒，想要收回流星錘，再發動下一輪攻擊：「你的確係好有挑戰性！」

「嗒叮......」我一腳踩住流星錘的鐵鏈，不讓他回收。

「噫...！」任他如何用力，他就是拉不動錘子回來。

於是，攻守就互換了。

我一個箭步就衝了上前，左手揮出一記虛拳，成功欺騙到他格擋，實際上我要揮出右拳，打在他的臉頰上。

「呀啊！！」肖徒知道自己有腹當護身，索性就雙手舉起護住頭部。

我向後小跳一步，然後狠狠地飛出一腳！

「呯」這腳踢在他的腹當上。

他本人應該不會受到傷害，但會狼狽得坐倒地上。

「嗄啊......」肖徒採取最後戰術，一字記之曰：逃。

我彎身拾起流星錘的手柄，行出店舖追出馬路時，金屬鐵鏈在地上磨擦的聲音，就像殺人狂到來的問候。

計算好距離後，我左手稍為猛然挪動，流星錘便像脫韁的野馬，依照擺力運動擊中肖徒的左腳。

「啪」

「呀啊啊！！！」肖徒馬上跛掉，跌到地上。

「頭先我只係唔小心......」肖徒立即轉身，如見死神般凝視著我。

「我都係唔小心。」我將流星錘由上直揮過去。

望見天空上將要襲來的錘子，肖徒完全目瞪口呆，他完全幻想到自己頭部像西瓜般破裂粉碎的畫面。

「呯！！！」流星錘敲到肖徒身上時，發出巨大的響聲。

錘子敲中他的腹當，並且當場碎裂。

即使為他擋下最致命的衝擊力，他還是口吐鮮血，他全身癱軟地上。

眼睛只能看著黑夜裡的雨水，連話都說不了。

我默默行了過去他面前，剛好天上一道雷閃過，我倆偶然清楚看見對方的臉孔。

「嗄......噫......嗄嗚......」他這次真的，慢慢合上了眼皮。

我蹲下來，把手放到其胸膛上一摸。

肋骨斷裂了，應該是痛暈過去。

為確認他不是假裝，我又用力按了其胸膛幾下，正常人應該會痛得咳嗽。

但見他都沒什麼反應，我就揹著他走，來到就近的病獵公會去。

深夜的病獵公會，聖堂只有幾盞油燈照明，很符合中世紀城堡的風格。

聖堂內只有寥寥兩人，顯然已到眾人的作息時間。

迎接我的，是兩位鯨學派病獵。

「我認得你，你係奎斯大哥嘅朋友。」年輕的鯨學派病獵，說。

另一個看來比較老練些的病獵，則認出我揹著的人是誰：「呢個係......肖徒？」

「你識佢？」我將昏迷的他放到長桌上。

「識，呢一帶最出名嘅「野病獵」。」他插著腰，說出肖徒的履歷：「強姦民女，殺人放火，佢都做過，聽人講佢滿口謊言，好鍾意誘騙外面嘅倖存者。」

「不過聽聞佢之前喺松木村外面，自己一個搞掂咗隻病爪！」年輕的鯨學派病獵，對此感到驚奇：「就算係我哋嘅正式病獵......要一個人應付病爪嘅話，至少都要訓返半個月先落到床。」

「呢種人真係浪費自己才能，我將佢帶去監房先，呢位先生......你自便。」

聖堂只剩下我和年輕的鯨學派病獵。

「我可以點稱呼你啊？」他問。

「馬克。」我答。

「馬克先生，我今日有睇你到戰鬥，你單手拎起鯨牙大劍嗰下......真係有少少誇張。」

「誇張？」我靠到石柱旁，抱手微笑。

「以前我見公會一啲強壯嘅成員，佢哋搬鯨牙大劍去其他地方嗰陣，都要兩個人一齊合力，先辛苦咁搬到去其他地方......」他低頭回憶完後，眼睛漸漸往我身上注視：「但你居然可以單手就拎得起！仲要真揮到個下先好嘢！」

忽然，我腦海心深的某處，彷彿被某種精神驅使著：

「你都可以試下。」

「我？呢件病獵公會遺物嚟......係白鯨嘅......」這位年輕的成員，覺得這違反禮儀。

「我批准你。」

「咁，其實真係可以試下嘅，反正宜家啲人都訓哂哈哈......」年輕的病獵悄然地行到牆壁前，抬頭凝視神聖而宏偉的鯨牙大劍。

它就安躺，長眠於聖堂中。

「啊......」作為病獵，他的力量已比一般人要強，但試圖握起鯨牙大劍的柄部時，還是感到極為吃力。

費了好大的勁，年輕的鯨學派病獵終於握住了鯨牙大劍，但就只能維持握起的姿勢，沒能力揮出一刀。

「真係好重......」他咬著牙，汗都滲出了：「唔知嘅話，我以為自己舉緊條鯨魚......」

在他即將力竭，大劍要跌落地上之際......

我伸手握住了劍柄，並舉到自己肩頸上放著。

那刻，白鯨當年在松木村打造鯨牙大劍，第一次把它舉起的畫面，閃爍到我眼前。

我想這把大劍，是他出生入死的戰友，才讓我揮得這麼順手。

在我感受完大劍的重量後，白鯨那深藏的思念，仍再慢慢收起來，在我看不見的地方。

我把鯨牙大劍放回牆上，恰好那位送肖徒入牢的病獵都回來了。

「麻煩哂你馬克先生，呢到係你嘅酬勞。」他還給我一小袋艾幣。

「酬勞？」

「嗯，因為佢都算小有名氣嘅野病獵，既然你捕捉到佢，呢到嘅酬勞係歸你。」

「呢到嘅艾幣，就留嚟請全部會員飲酒。」我讓他收回酬勞。

「咁樣......」

我行出病獵公會：「就咁話。」

以白鯨之名。

奔波了一番，總算得到黑鼠商團的位置。

原本凌晨時份，艾寶琳是不會開放關口給任何人進出。

但在賴桑爭取下，第一任艾氏國王同意讓持有執照的病獵破例，能夠隨時進出艾寶琳倖存區的關口。

有時間，真要去跟賴桑說聲謝謝。

入城後比較安全，不用提防病者，任意找個地方睡到早上便可。

最後，我在某橦大廈的後梯樓稍為休息。

睡到有陽光映入眼縫，大廈走廊有孩子嬉笑打鬧的聲音，我就醒來前往以前跟王達尼聚舊的酒吧。

那間酒吧依舊掛著「YAG」的牌子，來誤導眾人。

如我所想，早上的酒吧沒什麼人。

事情都比較易辦。

「係咪有賣鼠酒？」我行到吧檯前，問眼前的酒保。

「鼠酒？呵呵，無呢種嘢。」頸項掛著條白色抹巾，光頭黑實的酒保回答。

「定係叫老鼠酒？」我又說。

「老鼠酒？要幾多隻。」酒保微微一笑，表情始終如一。

「十二隻。」

接著，酒保走入存酒庫，拿出一樽浸滿初生死幼鼠的酒出來。

「陳年嘢，十二隻老鼠酒。」酒保拿出一隻小杯。

「等陣，你想做咩。」

酒保扭開瓶蓋，倒酒入杯：「儀式嘅一種。你唔飲，係召喚唔到深藏喺世界最暗之處嘅鼠群。」

「意思係，我唔飲你就唔帶我去見黑鼠商團？」我直接問。

一直故作神秘的酒保，即時擺出無言的表情：「你可唔可以唔好咁直接。」

「唔好咁直接？」

「話哂都係傳說中嘅黑市商人，做呢種事就應該要有啲啲神秘、模糊、深不可測、朦朧嘅儀式感，你宜家咁直接，搞到啲氣氛無哂。」

「呃......對唔住囉。」雖然這酒很嘔心，但份量不多就一喝掉吧。

「咕」

很古怪的味道！

不知混合了什麼成份，總之很想嘔吐。

「咳嗄......」我舉起空空的酒杯，困惑地問：「咩嚟......」

「混入咗可以揭開你內心暗黑嘅成份......」酒保又開始代入角色。

不過，說真的，這酒效力好強。

還是說......

酒精烈度好高？

總言之......

我現在暈暈的......

好像只要一堅持不住，就會伏到檯面上。

這是正常的嗎......？

「我......」我連視線都變得模糊。

我......

「呯」我直接醉倒在吧檯上。

酒保這才行出店外，將掛在門口上面的牌子反轉，變成「GAY」的字眼，原本兩名想入來喝酒的小伙子，一時間卻步了。

「好，慢慢嚟。」酒保把我揹起，並送到去存酒庫中。

他把其中一個松木村製作的木酒桶打開，然後把我放入裡頭，再將蓋子關好。

接下來，他把放有我的木酒桶，推到去存酒庫最深入處，推開一個被存酒櫃掩蓋住的水渠口。

這室內水渠口頗大，日常用來排走酒吧釀酒多餘的液體。

而現在，酒保則將木酒桶推落渠口下。

「咚──」

高度不深，木酒桶被推落之後，就一直向下滾落著。

這裡是昏暗的下水道，什麼都見不到，除非你知曉迷宮的走法。

木酒桶滾了接近一分鐘，終於停了下來。

由兩名穿著黑色連衣帽的傢伙，將木酒桶豎直放好，然後將木蓋打開。

在剛才那滾落的過程中，未免令我頭昏腦脹，而不禁嘔吐出吃喝過的東西。

「嗚......嗄......」

「清醒嘛？」我前面有個人問。

「仲有少少暈、睇嘢好模糊......」我如實說出。

這酒，好像令我失去了應有的戒心。

「咁就好，幾驚你答清醒，通常啲人半粒鐘後先會醒。」前方的人在這伸手不見五指的地方，點起了唯一的火。

「我認得你......」我指住眼前的她：「你......你好似叫......小老鼠？你叫寶拉......？」

以前我跟王達尼在艾寶琳混的時候，曾經認識過他的一名商團成員。

「你點解會識我？」寶拉問。

「我識得王達尼......」我連站穩的力氣都沒有。

「你居然連「黑鼠」佬大都識，你係佢朋友？」

「嗯......」

「咁就好，大家放低武器先。」寶拉一說，周邊黑暗的角落處，馬上出現垂下武器的聲音。

在正常人看不見的黑暗環境下，我看見到站滿黑鼠商團的成員，他們每個都持槍瞄準住我。

是我夜視能力較佳，才看到像老鼠躲藏暗處的他們。

不得不說，

他們隱密的功夫，真的做到家了。

補400正評

幾時加課金網更

G.A.Y 個牌 咁用既
有冇巴打想去

呃......對唔住囉

發現馬克明明無錢要借女仔錢黎用
但成日都會扮大方有錢都唔收

俾寶拉多d 戲份啊墨巴

有文

好正

墨巴補左上個post800正皮未

黑鼠真係睇咁多次都咁型

手繪正

課金跪求加速

成日覺得yag就係you are gay

「你可唔可以唔好咁直接。」

笑撚咗

想問下呢上季小六個team 點解比人team kill
余博士救佢係特登?

未翻睇 好似話似佢個女喎

唔係佢個女
余博士覺得佢似佢個死鬼呀女先捉佢

好似係

「既然你搵到我哋所在，你想同我哋做交易？」她續問。

「啊......係......交易，我想做交易。」手腳都遲鈍不少的我，從衣袋掏出生化衣製作草圖：「我要以上嘅材料......」

寶拉上前，接過草圖細閱：「......呢啲材料唔易。」

「所以先搵上你哋......」我按一下太陽穴：「話說你哋樽酒到底落咗咩，我成個人感覺好渙散。」

「落咗啲會令你感知唔到，空間同時間嘅成份，γ—羥基丁酸，聽過？」寶拉瞟了我一眼，說：「放心，呢種狀態會過，我哋都係保護自己。」

談生意的時候，把客戶弄成神志不清的也就只有他們。

「阿倫，佢要嘅嘢你覺得點？」寶拉把草圖交給另一個人觀看。

「你要我估價？」名為阿倫的男子，從幽暗處行出。

「嗯。」

「我諗，過千萬艾幣都唔係無可能，呢啲滅絕品一般地方唔會有。」阿倫說。

「呢位先生，你點稱呼？」寶拉問我。

「馬克......」

「交易進行之前，我都要確定你有口袋有足夠嘅錢。」寶拉舉起一隻手指，說：「一口價，一千五百八十萬艾幣。」

「我......」我拿出小錢袋，慢慢點算著：「五百八十艾幣就有......」

「咁可能要送返你上地面。」寶拉拍拍手，大家準備動手。

「等陣......有冇咩嘢物品，係可以抵押呢個價值。」我叫停他們。

寶拉想一想：「有，毒品、器官、子彈、槍枝、藥物、晶片、名酒、燃料、金條，你有邊樣？」

「毒品......」我的手緩慢地伸手口袋：「我有。」

還記得，之前在港安醫院幫助蒙柯亞製藥嗎。

我把其中幾顆ＬＳＤ沒收了，現在終於能大派用場。

我就知道，總有一天會用得上。

三顆藍色的藥丸，放在我掌心上。

「呢啲係......」其他人都不禁探頭觀看。

「迷幻藥，人哋叫做ＬＳＤ。」我說。

阿倫拿起其中一顆，放到眼睛前細看：「睇落似係堅野......好少雜質。」

「你係點得到？」寶拉問。

「經過一間醫院，入面拎返嚟......」

「我拎去檢查下先。」阿倫連我掌上那兩顆一併拿走去。

「咁睇嚟需要啲時間？馬克先生，你就耐心坐低等下。」寶拉說。

頭昏腦脹的我坐下來，在那木酒桶之中。

「拎啲解酒嘅俾佢。」

良久，有個商團成員拿出一碟食物過來：「馬克先生，解解酒先。」

「咩嚟？」那碟食物又紅又粉嫩，不知是什麼。

「幫助你清醒嘅嘢。」商團成員用筷子往食物一夾，它隨即發出了「吱」的一聲。

「......咩嚟？」

「打開口。」

他把那件食物，放到入我口中。

我可以感覺到那件食物是活的，牠的手手腳腳在我舌頭上蠢動著。

「咬落去，你就會清醒啲。」

我依他所言，咬了一咬，口中又發出「吱」的一聲。

我頓時清醒一點，張大了眼睛：「係咩嚟......」

「睇嚟你清醒咗啲啲。」

這口感就像咬到幼骨、咬到軟肉、咬到眼珠、咬到頭骨、咬到內臟、咬到腦組織，極之怪異，於是我低頭往碟子上一望，才發現是剛出生還未大的幼鼠！

「嗚......」我不禁吐出，那在我口中已咬得血肉模糊的幼鼠：「你俾啲咩我食......」

「正統叫法，係叫「三吱兒」，係咪清醒咗好多。」

我抹一抹嘴：「食咗呢啲唔清醒就假......」

肉體雖然還是很沉重，但精神已強行清醒不少。

我在黑鼠商團巢穴待上了一陣，都開始受不了這裡的環境，黑暗我可以接受，但臭氣沖天又悶熱的地方就難忍。

他們長年累月這裡生活，到底是如何做到？

經過阿倫的一番檢測，他們有結果了：「呢隻迷幻藥係真，如果開俾康城班窮奢極侈嘅二世祖嘅話，可以開個天價。」

「嗯......既然係咁，你願意拎宜三粒ＬＳＤ，嚟做交易條件？尊貴嘅客人。」寶拉望向我。

「我都無拒絕嘅理由。」

「既然係咁，交易就成立，完成之後會有專人通知你。」寶拉打個眼色，讓黑鼠商團的成員們把我按下到酒桶中，為合上木蓋留個位置：「你上返地面之後，記憶可能會有啲模糊，但係正常，只要記得我哋做過交易就得......」

我再次被關到木酒桶中，我很想說自己行出去便可，但相信他們為了掩藏確實位置，都不會讓我這般做。

接下來，木酒桶內部又搖搖晃晃的，被人運送離開。

渡過一番波折和折騰，木酒桶的搖晃才停止，在完全清醒後我才推開木蓋爬出酒桶。

我回到地面了，那白刺刺的陽光就是最好的證明。

同時，我剛才的記憶變得極為模糊......

明明不過發生在上一秒，但下一秒又好像瞬間轉移到這裡來。

要是把持力不足的人，可能真的會以為剛剛只是一場夢。

黑鼠商團......

真是奇怪的交易方式。

在完全清醒後，我才得知自己被放在邊境大廈寶仁樓的後巷。

既然要等他們通知，我想至少都要一星期時間。

於是這段時間，我有回去大本營查看一下噴火槍的進度。

愛紗是設計了，不過製作要交去松木村。

說起來，我都有超過一個星期沒回到港島區。

原本我以渡假的心情到來，怎料逐漸有心急如焚的感覺，想回去看看病獵協會。

因為無所事事，我主要都是出入跟自己相關的地方──病獵公會。

可能白鯨的關係，我待在那裡，有一種待在家裡的感覺。

儘管人事已非，初始成員幾乎死絕。

但這裡傳承下來的第二代病獵，還是謁我時刻感受到作為病獵一份子的榮譽。

我有時會閱讀白鯨的文章足足一整天，尤其是管理公會和病獵精神那一方面。

恰巧碰上鯨學派病獵訓練的話，都會不其然過去指導一、兩句。

我不是那種有教無類良師，但身處於病獵公會的時候，就感覺自己形同白鯨，過著他以往在公會的日常。

即使肉體死透腐爛了，精神還是深入到我深心處。

他的光芒依然沉默地發亮，

為我指引著前路。

「下次你可以配合腿法去攻擊，短刀最忌攻擊中斷，你要利用快捷且無間斷嘅攻勢，令對方無辦法招架。」我又不經覺地，指導起一位鯨學派病獵。

「好......」病獵又再凌厲地揮刀。

奎斯見我不時指導病獵，便特意走來：「你可以索性留喺到做教官。」

我淡淡一笑：「我好快就唔得閒。」

「咁你可以去病獵學校教下書，喺嗰到教至少有錢收，當賺下外快？」奎斯說。

「你好似有喺嗰間學校到教？」我反問。

「有，每個星期教兩日咁，其餘時間都交俾其他教官。」

「當係打發下時間，都可以。」為免有寄人籬下之感，我接受了。

「就咁決定，晏晝我有堂，一齊過去。」

下午時分，我和奎斯來到病獵學校前。

這是第二次到來，上一次把某個毒蟲的孩子，放在這裡給人領養。

「奎斯校長早晨！」看更亭的阿姨打招呼。

「哈，午安啦阿姐。」奎斯回他一句。

在行入校園前，就有一群年青的學生站到走廊，從上而下觀看我們進來。

「校長嚟啦！」、「去禮堂。」、「喂，上堂啦！」走廊的學生們紛紛叫嚷。

「原來你係校長。」我說。

「學校係我同賴桑建議起，咁校長當然係我。」奎斯答。

「咁賴桑呢？」

「佢係校監，處理校內事務多，我教嘅堂都係大班堂，全部人一齊教。」

「原來係咁。」

我和奎斯行上梯級時，已聽見樓梯出現頻頻的上落聲，學生們正往禮堂集合。

「佢哋又見到我出現先集合，呢個已經係常態嚟～」

我和奎斯很快就來到一樓的禮堂，當他推開禮堂大門時，那接近一百多名的學生早就全部集合，在禮堂站好一列列。

「校長好！」他們同聲地喊。

「午安，咁多位。」奎斯行上講台，直接介紹我：「呢位係馬克老師，嚟緊會得閒教下各位。」

「馬克老師係教咩？」台下的人問。

奎斯輕輕一笑，坐在桌子上：「佢咩都教到，佢係病獵教科書嚟。」

大家很快接受了這個設定，沒有多餘的提問。

簡單介紹後，奎斯的大課堂便開始了。

相對於病者的知識和體能的訓練，奎斯教的東西比較深奧，那便是「煉金術」。

所謂煉金術，就是利用病者身上的素材，再通過化學的方法，製作出另一樣物品。

例如，舌女的唾液含有高濃度的酸性、病嘴的唾液含有極強的黏性、病牙的牙齒可製作鋒利的武器，大鼻釋出的氣體中有機會含有珍貴的氫氣、大眼的視網膜可用作研究、病獸的皮甲可製作防具。

因為將軍澳區的高階病獵教官不多，像奎斯富有經驗的人，通常會一個大班教導所有人。

「上堂教嘅嘢有冇人記得？」奎斯打開自己的小筆記本，給學生一條問題：「垢手嘅配方。」

「大耳110克嘅耳垢、三分一杯水、一滴病嘴口水。」台下一名學生答。

「嗯，咁佢功用係？」奎斯繼續問。

「塗上喺手套，兩隻手就可以癡住牆身爬行。」一名女學生回答。

「正確，咁加三分一杯水嘅原因係？」奎斯問到底。

學生們很主動回答：「稀釋其他材料嘅黏性，咁就唔會癡實喺牆壁到。」

居然還有這招！？甚至在病獵協會，我都未聽過有人能煉製發明到這個功用......

「好，同學請留意白板！」奎斯望向我，我知趣地把白板從後台拉來。

基於剛才的新發現，我都不自覺地進入了學生模式。

病者的知識是我最感興趣的事情，能讓我定著腦瓜聆聽一個人冗長地授課。

這課堂我聽足了兩個小時，連禮堂上的學生都顯出疲態，奎斯才讓他們小休一會。

「各位，可以休個息先。」奎斯說足兩小時，應該更辛苦。

奎斯宣佈小休後，原本坐得累人的學生們，當下伸個懶腰，各自找自己的朋友去。

而我在這裡的朋友，就只有奎斯。

我第一件事，是去問他：「垢手靈藥，真係有宜樣嘢？」

「哈哈，你未聽過都唔出奇。」奎斯在小腰包中，拿出一小瓶黃緗緗的藥劑：「我靈感來自於一次俾舞者踢走咗把劍，如果將佢塗喺手套上，咁以後拎劍就唔會咁易脫手，後嚟我將材料份量繼續嘗試調配，終於搵到埋適合爬牆嘅份量。」

「可以試下？」我像發現新玩具的小孩。

「隨便。」奎斯拋個手套個我。

我戴上手套後，扭開垢手靈藥的瓶蓋，瓶內土黃色的像是藥膏。

我塗滿兩手掌心，讓它風乾一分鐘，然後便往禮堂一面牆壁跑去，在貼牆之前高跳，伸手拍在牆壁上。

「啪」

我用力地拍打牆身，神奇的事便發生了。

我塗了靈藥的那隻手掌......居然真的穩穩貼在牆壁上。

即使全身感受到無形的重力正拉我下去，可當我第二隻手貼牆時，就有兩個支點撐住。為了試驗其功效，我繼續往牆壁上爬，就像蜘蛛那樣。

不過隨著爬牆長度，掌上的藥膏亦逐漸變少，我可以明顯感覺到，有欲要跌下的趨勢，有次更差點手滑了。

安全起見，我爬落一點，兩腳便往牆壁一踩，身子用力傾後，脫離黏力的固定。

「呯」著地。

「有唔有趣？」奎斯見我使用得不錯。

「我以為用舌女酸液同病嘴嘅黏液已經係極限。」

「噓，我試過用佢爬完學校對面橦旭輝臺大廈，不過途中要不斷咁補充藥膏，如果唔係就會跌死，同埋好考手臂嘅耐力。」奎斯暗地說出自己驚人的成就。

「呢個就係鯨學派。」奎斯淡然一笑，伸出姆指向門口：「去食啲嘢先？」

「都好。」整天都沒吃過什麼。

在我和奎斯落到去學校地下，有蓋操場有個小食部，裡頭販賣些簡單的食品。

「王嬸，今日有咩咬下？」奎斯像個熟客來到小食部。

「有豆乾啊，要唔要試啲？」王嬸單手插著腰，站在小食部中：「都整得幾入味。」

奎斯看一下我，舉出兩隻手指：「就要兩舊試試。」

「好嘅奎斯校長。」

王嬸轉了身，用餐紙包著兩塊今天特製的豆乾。

「我估唔到有生之年，仲會食到出自小食部嘅嘢。」我說。

「七年前我都估唔到自己會由一個海關人員，變成一個喺學校教書嘅校長。」奎斯聳一聳肩，帶笑接過兩塊豆乾：「人生就係轉幻無常。」

他給了我一塊，這豆乾足足有巴掌大。

「嗯。」我和奎斯都咬上一口。

唔......果然很入味。

我們吃著豆乾的時候，小食部旁一部荒廢的汽水機後方，有三名疑似學生的人士，正在討論不當的事情。

「喂，不如一陣直接走堂？」

「喂！我都想啊，聽埋啲無聊煉金術，有邊鬼個又真係會咁得閒殺完病者，再慢慢採集佢啲身體，再辛辛苦苦咁整成藥劑嫁！」

「咪係，直接用手上把劍殺完咪算，複雜哂病獵成件事。」

我聽到之後，已經想動腳到他們三人面前。

可奎斯不想我理會，讓我任由那些孩子胡說。

「呵，由佢哋吧。」奎斯一邊吃、一邊笑。

「佢哋咁認為唔緊要，最怕佢哋將呢個觀念......影響其他學生。」我說出自己的看法。

奎斯聽完都點點頭：「......嗯。」

如是者，我便來到他們三人面前。

三名男學生，都身材精瘦的人。

「呃噫嗰個代課老師......」有個認出我。

「點解要走堂？」我問。

「你聽到哂......？」他們有點怯場。

「答我問題。」我說。

「咁嗰堂真係無用啊嘛！你會唔會拎拎下把劍殺病者，突然拎瓶藥劑出嚟扔啊？吓！你答返我問題啦不如！」他打個比喻。

「你有冇試過俾大量病者逼到窮途末路？你有冇試過手上嘅武器俾病者整爛咗？你有冇試過......入坑口嘅病者之都？」

「......」三名學生一時無言。

「出面嘅世界唔係你哋幻想嘅一打一對決，你永遠唔會知下一個轉角位，有幾多隻病者等緊你。」我盯著他們雙眼。

「哈，我只係知自己喺學校嘅劍術係拎A級，我亦都只係知呢個世界實力就代表一切。」其中有個人，居然有勇氣反駁我：「而你只入咗嚟學校，一日都無嘅老師。」

我湊近他面前，幾乎貼住他的胸膛：「要比下？」

說到比試，那人兇惡的目光頓時放緩不少，好像沒意料到我會這般說。

「喂，君喬，上返去上堂啦......」另外兩個小跟班，拉一拉他的手。

殊不知，君喬一手用力推開了他的伙伴：「比就比。」

「喂......你唔好咁啦......等陣俾奎斯校長責怪啊......打考官同老師好大鑊嫁......」君喬的伙伴尚在勸說他。

「我批准。」此時，奎斯走出來了。

「噫......」他的兩名伙伴一見奎斯，立刻無語。

「我未驚過，就等你領教下我。」君喬眼神真的不可一世。

剛好，有個恰恰下來想買零食的學生見到這幕，馬上就趕到禮堂通知大家。

不出一會，一樓走廊就聚滿要看戲的學生。

正好，方便我下個馬威。

我和君喬轉移腳步來到去操場上，好讓這場劍術對決光明正大的。

「要用真劍定木劍。」第一件事，我先問他。

君喬低沉一哼，以為我在威嚇他：「真劍，傷到你嘅話唔好怪我，馬克。」

「期待你嘅表現。」我伸手握住，奎斯分別交給我們的刀劍。

我的劍，是日本武士刀。

而君喬的劍，是手半劍。

「M，盡量唔好傷到佢筋骨。」奎斯特意跟我說。

「我盡量睇住。」我直視君喬。

「仲要係我擅長嘅手半劍......」君喬往劍上反光處細看，神情已沉醉在勝利當中：「要投降嘅話，記住叫得大聲啲。」

「係嗰個貴族區嘅學生君喬......」、「聽講佢用劍好厲害，細細個就訓練過。」、「仲有嗰位新老師！」、「點解佢哋會對打嘅！？」學生們議論紛紛，這是好事。

至少，刺激到聽書聽得昏昏欲睡的學生。

「今次對決係我特意批准。」奎斯嘆氣輕笑，站在我們中間：「輸贏由我定義，我唔會偏頗。」

「如果我贏咗？我會得到啲咩。」君喬刻意高聲問，讓其他人聽見。

「可以走一世堂......」奎斯想一想覺得這條件不太吸引，於是又改成：「可以即場無條件畢業，附加推薦你成為「皇家病獵」。」

學生們都驚呆了。

「皇家病獵......！？」

「每年得一個名額......」

「贏咗就可以即刻做......艾寶琳皇室御用病獵......」

「如果真係贏咗，咁真係前途無可限量。」

奎斯又說出我的獎勵：「如果馬克老師你贏咗，你又想要咩？」

「我？我要佢用垢手靈藥，爬上對面橦旭輝臺。」我指向身後的大廈。

即是，奎斯曾經爬上過的大廈。

「好......」君喬抬頭望一望大廈，看到它的高度後不自覺吞嚥了口水：「反正我唔會輸。」

「咁，戰鬥開始！」

奎斯宣佈。

補上post 800正評+今post 600正評

君堯串撚到

原來奎斯係mk子

邊個會贏

M

奎斯心諗，整啲勁啲既藥等你痴係牆度反省下

樓上 牙mon點會輸

今日咁早
唔洗問一定係叉夠電迎接另一邊大結局

你做乜唔信任自己

巴打你個名有回程就好

落完黑鼠基地仲暈緊

連登好似仲有個會然個名係咩旋轉970X

其實係間接等啲人讚自己
中二M

頂

M 撚𡃁仔

個𡃁仔咁唔識死

哪來既自信

果邊好熱鬧

等睇真點結局篇post

果邊完左課金就可以瘋狂加更

病港1果時都係咁無記錯嘅話？
利申果時無live個故

病港I好似癲好多

睇到忍唔住開追故模式

屌 又有啲仆街post momo相

我睇到少少
即刻碌翻上去block佢

之前懶冇設定唔自動load圖 啱啱先set返

又多個仆街仔

臨尾果版又有人po恐怖圖

果邊已爆

痴線隔離結局篇三個鐘爆post
勁到糖果少女結局篇咁

啲人咁撚仆街都有

佢過埋嚟呢邊po

完全block

又block 多個on9仔

痴線3個鐘推爆咗墨巴個結局post

On 9 當有趣

推翻曬之前幾個po上水會唔會搞到成個故台都係墨b啲post

墨巴每次用分身開故都block好多人
今次都數唔到了

爆post 過晒嚟呢邊傾

神早block jor乜都睇唔到

屌 我冇較自動load圖 自己手賤撳開咗張相

Quote文+po恐怖圖已經block到傻

我block咗十幾個 連埋quote嗰d on9仔

墨b今晚仲會唔會轉account開新po？

再前一個post都已經1001,埋

過埋依邊等墨巴

無計 每次都會有一大堆唔識規矩嘅新讀者

Quote文P牌/恐怖圖一定block
無P牌quote文就畀次機會

今次係咩？唔夠膽睇又想知

我都係，應該大家block同一啲人

+1

po圖果啲已經係惡意

我都唔知點形容
總之恐怖圖

上面條on9仔唔好出黎柒啦 講真你啲相唔恐怖呀

我就係其中一個唔小心quote咗恐怖圖
對唔字大家

無較自動load圖唔知邊個po咩圖
清講比我聽佢個名等我block柒埋佢得唔得

咩知咩蜘蛛同唔知咩多樹果兩個

幾時有文 好眼瞓墨巴係咪又食緊嘢

諗到佢以為po啲咁既相可以嚇到人係到沾沾自喜就覺得好笑

唔該你

有冇人推翻酒店頭幾個po上水

條街好多樹
痴撚線蜘蛛
呢兩個

2條on仔玩自閉

差啲block埋你

Po恐怖圖嗰啲唔係唔識規矩 係反社會人格 現實生活冇人理所以喺度刷存在感嘅on9仔

仲要過嚟呢邊踩場

現實要幾失敗先要上黎連登咁樣draw attention

多謝你放我一馬

唔該曬絲打

諗起之前幫墨b改文果條友

上咗熱門

酒店故得post 4同6未爆

佢真係好煩 我嗰期全部用追故模式睇

quote啲人多撚到我後期已經冇心機block佢哋

次次見到都想屌柒佢哋 但多到蛭子咁

呢個形容好好

直接追故吧，墨巴唔記得換ac都有再po,好有心

傻閪，你Po 呢啲圖我哋唔會驚㗎

呢邊都上埋熱門

我小學讀梁潔華，中學讀呂潤財見到呢個故有種好奇妙嘅感覺

希望多d人睇病港，多d正皮多d補文
不過就有排追

用咗一星期由病港1睇到live
特登開個account嚟留名支持墨巴

m唔秒殺都當輸

m又恰細佬

墨巴有冇話大約幾時會完病港 2？
追埋你呢個故就 del app 喇

邊條友post?
睇唔到應該完全封鎖左

我都係睇唔到 應該完全block
記得有條友成日半夜po圖

後記：

嗄‧‧‧吧吧嘎！嗨！

感謝大家睇到故事嘅結尾。

對於結局，杜明嘅前路其實就如同佢身處嘅大海一樣，係一片茫茫大海，唔存在任何事與物，置身千年之後嘅世界，有嘅可能只係一份盼望。所以故事再寫講幾多嘢、再解釋落去，都無辦法描寫佢無奈同淡然嘅心境，再寫落去就會變做長氣。加上琴日打文打到太頭昏腦脹，所以將佢同迪加生活落去嘅展望作為結尾。

既然事實經已發生，未來嘅路都總要前行，再怕落去人都係要生活。畢竟去到好似杜明嘅情況，佢除咗淡淡咁接受命運，再嘆一口氣外，仲可以有咩舉動？

杜明走唔到同酒店浮上水面，係我一開始設計嘅結局，我寫結局向來唔鐘意好或壞，我更鐘意嘅係「未知」同「希望」，無一個既定嘅答案。

角色嘅命運以後會係點，無一個人或者讀者會知，但就即管試下走落去，就好似我哋嘅人生咁。

唔係一件事，就可以判斷到好壞。

我寫依個故事其實係有一段心路歷程，其實由構思到真係落筆只係一個星期左右，初初想同墨說嘅名去寫依個故事，畢竟成日轉帳號好煩，但都係嗰句，如果一啲讀者係為咗我個名而睇故事嘅話，咁就無咗個意義。如果要驗證自己嘅故事係咪了得，最好嘅方法就係用第二個帳號試試手，當然我上咗講故台七年，亦都寫足七年，都已經摸熟寫作吸引人追睇嘅手法同技巧。

一開始我設計依個故事嘅諗法，因為題材上我選擇驚慄、懸疑，所以依個故事手法一定要夠「快餐」。何謂快餐手法？一開波唔需要太多技巧、伏筆同文筆刻意俾人睇到，讀者撳入嚟係為咗最快知道發生咩事，唔係砌字砌到幾靚。盡快整好個故事框架，例如主角入咗酒店，即刻遇到奇怪嘢，佢一路所見所聞，佢內心嘅感受，佢嘅難題。

再者，就後唔好過重嘅描寫，太仔細嘅描寫同解釋，唔會勾起人嘅畏懼，但如果你將情感寫得最直接、最直白、最當下嗰種感覺，讀者就會好容易理解同代入到，簡單上嚟講就係容易消化。

例如，殺死陳哥同王姨，我無花太多筆墨講點樣折磨到佢哋生不如死，只係講Elisa同杜明用最簡單粗暴嘅手法拎菜刀殺死佢哋，但呢種手法正正係「簡單得令人可怕」，原來一條人命可以就咁無咗。

為咗拎啲恐怖嘅靈感，我成日上網睇下啲恐怖圖片，例如Jeff同「Elisa」，一開始我其實都有少少驚，但為咗資料搜集，我自己都慢慢麻目咗，依家半夜再睇啲返圖或者去沖涼都無咩感覺。但有恐怖嘅材料係未夠，要識好好運用佢，令佢喺故事入面有存在嘅意義。

除此之外，我盡量結合大量現實世界嘅事情，故事盡量做到近真人真事，但又近劇情片嘅感覺，有一啲讀者都睇得出，呢個故啲角色無咁深刻，因為我都好少特登去重寫，都係個句，當你對一個角色有咗情感，知道哂佢所有背景內心，佢身上嘅「未知」就會消失，而未知往往係人類最害怕嘅事物，所以我寫呢個故，其實最難掌握嘅，就係要掌控「未知」，我要俾一個感覺同情緒，係呢個世界隨時都會崩塌咁。

恐怖故我其實從來唔係我寫開嘅嘢，但係我上網睇好多年故，始終發現恐怖故係最引人入勝，最著名例子當然係有心無默嘅《西營盤》，於是蛋故就成為我第一個試驗品，但我始終覺得太偏近劇情向，明顯係一個小說世界觀，於是我就寫咗呢個酒店故出嚟，可以叫做練下筆。

酒店設定同構思方面，點解我會揀人類未來係「深海時代」呢？因為海係佔據地球唔知幾多％，然後我好鐘意玩嘅一隻遊戲入面，有個角色曾經講來未來會係「深海時代」，再加上地球真係全球暖化緊，於是就設定咗依個故事走向。

本來我想用神怪去解釋穿越嘅原因，但一嚟呢個故事嘅設定近科幻，又講未來、又講自給自足嘅能源設備，如果突然整隻神明之類嘅嘢去解釋，我過唔到自己個關，於是就出現咗「粒子加速器」，成個升降機槽，就係一個垂直嘅粒子加速器，而部機廂就係防粒子幅射貫穿嘅安全室，諗到依個設定之前，真係燒爆咗我個腦，但作為懸疑嘅故事，你總要一個說服到人嘅解釋，又唔可以太過突兀，最好舖定小小伏筆。

有啲讀者可能有啲疑惑，點解有啲嘢唔解釋埋，因為好多時嗰件事，係主角唔會突然去接觸了解去知道個真相，但我哋可以用常理去推測：

以下係我印象中，讀者們嘅提問。

問：點解阿曼當初喺五樓唔第一時間入去，要等電梯落返一樓接杜明先入去？
答：安全起見，要有個白老鼠喺１樓上嚟，試咗係咪真係穿越到去現世先，否則唔成功但阿曼又入咗去嘅話，就變相困喺１樓到浸死，所以阿曼走前同主角講咗聲多謝。

問：走廊畫作係咩人畫？
答：未來人，用作紀錄事情

令好多讀者驚嚇嘅，應該就係Elisa嘅身份同後事，喺呢到我就唔詳解太多0，你哋應該可以自己聯想到佢嘅結局。

最後，就係我嘅感想。

我覺得好攰，因為要寫嘢嘢太多，但諗諗下我要做嘅，都不過淨係寫嘢，所以又唔係太辛苦。

寫嘢其實唔難，最難係你過唔過到自己個關。

即係你明知寫完個段劇情出嚟，自己都覺得唔好睇嘅，咁就算寫幾多字去堆疊字數係無咩意思。

因此，我奉行少有少出，多有多出，最緊要都係自己開心就夠。

我個腦其實又有新故事嘅題材，但出嘅話應該都會係下年，因為好似有少少忙忙。

如果想我分享下寫故事技巧嘅話，都可以同我反映下，雖然大家應該想睇故事多啲，同埋我都無咩資格教人

最後，如果想知道我動向，可以Follow以下嘅嘢：

IG：maksyut20030164
FB：墨說

故事嘅最後，

杜明望住個海，

心裡哼起咗首歌。

放錯post

開心咗一下以為呢邊咁早有文

可愛

酒店完咗專心追病港

以為有文

笑左

仲以為咁快病港出後記

老老實實
我覺得酒店故好似唔係咁啱出書
情節和人物描寫比起蛋故差幾遠下
墨b後記都話呢個故講即食，只係營造個恐怖氣氛帶大家入去所以受歡迎
喺連登出文和出書就係另一回事
唔知大家點睇？

見到依句先知自己入錯post 睇後記

個後記前後放錯兩次

小弟覺得應該唔算受歡迎
應該都係得舊讀者會買返本
始終恐怖故叫座力唔高
（有錯請屌）
女童軍同呢本既話
多人會買女童軍

多謝墨巴

我覺得恐怖故叫座力其實高嘅
但問題係呢個恐怖故未到高叫座力果個質素（希望墨b唔好介意我咁講）
你問我的話，出書我一定買一本支持，但真係因為舊讀者撐而買
個人睇法，以墨b咁多故嚟講，出書真係有排都未輪到呢個故
不過當然墨b揀出呢個故一定有佢原因，我會尊重，純粹想喺到問下大家點睇

就算我唔揀 都有兩間出版社搵我想出呢本書對我有賺無蝕，就唯有出下

有冇出版社肯出翻以前啲舊故？

出咗書之後可以拎嚟排戲就好喇
簡單 直接 方便
恐怖電影應該多人睇
我自戰做低級蛭子

順手出埋虔誠者

我全部都要

虔誠者 一流

比我推爆咗隔離個post

如果虔誠者出書，應該會多本過病港好多？

elisa

應該差唔多本數

我都嚇一大跳幾驚冇文睇

知道佢真名後覺得好恐怖
咩幻想都冇曬

最癲係墨巴啱啱先講完Elisa示意圖係西野七瀨，轉個頭就...

酒店故正式完
推翻病港
希望課金可以瘋狂加更

嚇死人咩個心離一離呀

係咪衰呢，改到個名咁似

屌初頭驚係恐怖到圖

但係個角色好正，成件事好似變左佢為左domain 出事

好好笑

墨巴改個post名太似fake埋自己

嗄‧‧‧吧吧嘎！嗨！

病語

見到墨說個名再見到話後記嚇親

完咗酒店故好期待病港有文

唔知今晚有無文

終於又追完一個故
可以專心追返病港

失敗了吧

墨巴幾時更紙言?

今晚幾點有文？

戰鬥一展開，君喬雙手就握住劍柄，謹慎徐徐地靠近。

我採取霞構的架式，劍尖下沉而向後傾，默默等待敵人的到來。

「你驚緊啊？定係隻腳開始發麻。」君喬好大的口氣。

我看他服裝都不便宜，應該是出身貴族區的富家子弟。

君喬接近到一定距離後，腳步突然加快，躍到半空自轉斜砍。

我彎下頭顱，避開他的第一劍。

君喬的腳尖才剛著地，下一秒又躍到半空轉身斜砍，反覆使用同一招數。

這次，我必須向後急退一步，方可躲開攻擊。

「嘿！」君喬再度做出同一個動作，揮出同一樣的砍擊。

只是我退後了一步距離，他的腳尖需要更使力地傾前斜砍。

「呼──」他揮出劃破空氣的一刀。

這腰力和身法，都甚為上乘。

我有必要反制了。

我將武士刀直舉格擋，因為半手劍的砍擊肯定強大，我還要將另一隻手放在刀背，好讓刀子不會脫手飛出。

「咚噹！」

擋住了，半手劍砍落的力量，直接就湧到武士刀之中。

我虎口發了一定的力量穩住餘震，然後兩臂向前一推，把君喬稍為推開。

半手劍才剛被推走，他就馬上用另一隻手握住劍的刃身，把劍尖指向了我的胸口，作出了突刺的姿勢。

他想......

「嗖──」君喬向前一刺！

他真的想，

殺了我。

「嘩啊......」走廊上的同學，都看得觸目驚心。

還好，我長年與病者糾纏之下，使得緊急翻滾之技極為精通，一見危險我便會毫不猶豫地，往一旁翻滾過去。

「啊嗄！」君喬雙臂如蛟龍轉彎，持劍往我翻滾的方向再刺過去。

蹲著半身的我，定目凝視他的眼光，手中握著的武士刀都準備就緒，在他進入攻擊範圍一刻，立即揮斬。

君喬眼光突然恍動，他似乎注意到自己下著的失誤，那隻握在刃上的手，手指將會被我全數砍斷，但現在要收勢都太遲了，於是他更不惜一切的全速刺來，即使身體會因為過度傾前而失去平衡跌倒。

跌倒，在任何殊死戰當中，都屬大忌。

既然他採取了全攻策略，我就順應他的意思，把背部貼住地面，然後雙腳舉高踩在其腹，不讓他完全傾來，最後往他脖子揮刀一砍......

此刻，無論是他的眼睛、嘴巴、鼻孔，無一不表現出恍惚，那是身體即將認知自己死亡的徵兆。

在揮斬那瞬間，刀刃尚未把他頭顱割下的一刻，我快速反手以刀背擊斬他的脖子。

一般而言，武士刀鋒利的只有一面。

較為鈍的那邊，則為刀背。

以刀背攻擊的話，可以將殺傷力大大降低。

「呯」低還低，傷害還是有的。

脖子被刀背砍中的君喬，身子立即就往一邊自動跌到，下意識地按住自己頸側的傷口。

勝負已分。

觀戰的同學們都喘著大氣，彷彿自己都經歷完一場戰鬥。

「我諗勝負都好明顯？」奎斯抱著手過來。

君喬張大眼睛，七分驚恐中，帶著三分呆滯。

可能是知自己落敗，還是自己險些喪命，又或者兩者皆是。

「無......唔得......」君喬眼神聚焦一點，口中唸著：「我唔會輸......你明明一開始係輸俾我......你明明......」

走廊上的同學，都對戰果感到好奇。

「點解勝負會幾秒逆轉......」、「君喬明明一直都打得好好......」、「破綻位喺邊啊？」、「哇......宜場戰鬥好快完，但感覺好壓迫。」、「我個腦完全都跟唔上......」

「你無一直贏。」奎斯俯視君喬，說出答案：「而係呢個世界，有一種人專門應付逆境戰，對佢哋嚟講，處於下風只係平常事。」

「你喺學校可能天下無敵，但去到外面就唔同。」我站起來，凝視落敗的君喬。

「噫......」君喬暗暗咬著牙，眼裡全是憤懣。

「非常好，將呢份不甘用喺病者身上。」我給他拍掌。

在大家面前輸掉的君喬，抬頭往走廊上的同學一望，接著又往我本人一瞪，便憤然地離開學校。

「走？真係可惜，仲想講你係個可造之才。」

「好，繼續上堂！」奎斯拍拍手，跟走廊上的學生說。

看戲的他們，這才漸漸回到禮堂去。

「呢幾年，有冇人贏到你？」奎斯見學生都走了，這才插住腰問。

「有。」我點點頭，說：「只係仲未遇到。」

有賴這場戰鬥的幫助，我在學生之間的知名度迅速提升。

作為新任的兼職老師，大家都很樂意且感興趣的上我堂。

有次落堂的時候，更有位女同學故意留了張我的肖像畫在桌子上，讓課室裡最後走的我收下。

那是我紮著馬尾髮，站在黑板前教學的模樣。

轉眼間，我在學校經已任教了一星期。

我每天都在等待黑鼠商團的消息，來學校當什麼病獵老師的，都只是不希望成為病獵公會的蛀米大蟲。

來打發時間，培育一下未來病獵也不錯。

至於病獵協會那邊，我是不太擔心。

畢竟，入面人才太多。

就算我不在，相信那些大病獵們都會自己管理好。

「M，一陣放工有時間？」奎斯入來班房詢問。

「有。」我答。

「咁一陣搞掂埋啲手尾，學校門口等，今晚有員工聚會。」

「員工聚會？」

「都係啲病獵導師一齊食個飯咁，你唔會拒絕呱？」奎斯搭住我的膊頭。

「應該、可能、我諗，唔會。」

這晚下班，奎斯果然在門口等著我走，那我都沒有拒絕的理由。

「好，天寒地凍，最好係去食啲暖嘢。」奎斯打個眼色，示意可以出發了。

我全程跟著奎斯走，跟他去到新都城中心三期的一間店子吃飯。

這商場一到夜晚，就燈光輝煌的。

不說的話，會以為來到日本的商店街。

有賣鞋類、洋服、家庭用品等等的雜貨店。

茶、餅、水果等點心店家，都能在這裡找到。

一般來說，商場所賣的貨品，質素都比攤檔的好。

電能源罕有的年代，大家都以點火的燈籠作為照明，反而為商場內增添了一些祭典的特色。

「又話係員工聚會？」途中，我問。

「喔，賴桑佢哋一早到咗。」奎斯說。

「賴桑？佢都有嚟？」又一位老朋友。

「呵，今次聚會佢提議。」

在商場經過一番輾轉，我們來到二樓一家顧客不少的食店中。

「應該已經有檯，姓賴。」奎斯跟門口的小職員，說。

「好，請跟我嚟。」小職員為我們帶路。

這食店的氣氛不俗，雖然沒有經過華麗的裝修，只是把食物的牌子掛在牆壁，但顧客們熱鬧的聊天聲，已反映出食店有多舒適。

「哈佬，嚟遲咗。」奎斯一到步，就跟大家打聲招呼。

這檯聚會人數有足足六人之多，加上我和奎斯，就總共八人了。

其中，有兩個更是我認識的，便是賴桑和瑜小六。

「咦，你係嗰位......」瑜小六馬上指住我，似乎認出了：「扔低個細路喺學校嘅病獵？」

奎斯循例介紹我一番：「無錯，佢叫馬克，係學校嘅新老師。」其實在前來的路上，我就提醒過他要以假名介紹我。

「你好你好。」其他我不認識的病獵導師，他們則簡簡單單打個招呼。

因為這廂座都坐滿人了，店家小職員特意拉了兩張椅子給我和奎斯坐下。

「馬克先生。」賴桑刻意加重「馬克」兩字的讀音，來跟我打招呼：「好耐無見，自從五年前。」

相信他都已經猜出，我是誰了。

「嗯，生活安好？」我望向賴桑。

他雖坐著輪椅，他腿部肌肉沒有萎縮的跡象。

可能跟瑪希一樣，有恆常地為雙腿按摩？

「呢杯酒，我等咗五年。」賴桑為我的小杯，倒上了麥芽啤酒：「總算有機會同你乾杯。」

「嗯。」我握上杯子，跟他碰杯。

「叮」

一飲痛快。

醉人的酒精彷彿勾起了，當日我們在病者之都出生入死的畫面。

「係呢，馬克老師係教咩？」一位我不認識的教官問。

奎斯代我回答：「佢係教......你可以話佢咩都教。」

「我係教草藥學。」那位老師自我介紹：「我叫杜濟安。」

接下來，他們一個一個介紹自己的，直至到瑜小六。

「我叫瑜小六，教長矛同病者行為學。」瑜小六抿嘴一笑。

「你好，瑜小六老師。」我點個頭。

「係呢，馬克老師，我聽講你教訓咗一個學生？」杜濟安說起。

「嗯。」我夾起桌前的雜菜，開始進食。

「嗰個好似係......君喬？」另一位導師說。

「哈，佢係同學入面嘅明日之星嚟喎。」

「佢呢啲貴族區嘅細路，入嚟病獵學校都係因為太悶，想有人同佢玩下啫。」有位手臂粗壯、髮型狂野的考官笑著說：「小六呢，你點睇？」

「我覺得......佢傲氣太重，挫下都好。」

「不過佢宜家連學都唔返。」奎斯說。

「佢呢啲咪唔輸得囉。」

看來，大家都很讚成我。

在晚上最為黃金的八至十時，大家就邊吃著小菜，邊聊著些日常事。

例如，那位小有名氣的野病獵「肖徒」被抓、康城倖存區那邊發生連環兇殺案、反對派領袖白月草的行動、艾寶琳哪裡有好吃的烤魚等等......

直至到，賴桑說出一個重磅消息。

是關乎我們眾人。

文

幸運時間

記得畀正皮，有加更

姓賴

君喬眼光突然恍動，他似乎注意到自己下盤的失誤，

成日覺得天腦好似呢隻嘢

瑜小六未見過m真樣咩

條友走數唔爬對面棟樓

好驚病港個結局會好似酒店故咁

冇記錯應該係見過 但係佢應該唔知帶咗面具同除咗面具嘅m係同一個人

笑死

真係唔相認咩

有定冇

重有？？？

又話有份捉會長嗰個係大病獵 好似仲未查仲咁放心

到呢邊有人quote文

中二病末期

證明墨巴成功吸納新讀者

好想要文

今星期內

「星期日......」賴桑慎重地，道出一字一句：「艾康會嚟視察病獵學校。」

在座的老師得知消息後，並沒有表現出任何驚訝、錯愕、慌忙之色。

只是呼吸和全身都靜止了。

沉默片刻，奎斯才開腔問：「原因？」

「從皇室打聽返嚟嘅情報講......有個皇室臣子覺得國家每年撥款俾病獵學校，皇室就應該要好好審核下佢哋導師嘅實力，否則就係浪費公帑，應該減少開支，於是佢提議派皇室首席騎士──君立，去挑戰我哋學校其中一個老師。」賴桑凝視桌上的杯子，那酒水正映照著自己憂慮的樣子：「艾康本身都係個窮奢極侈，湛湎荒淫嘅人，對於呢種有趣嘅提議，佢好快就同意咗。」

「唔......距離星期日，仲有四日。」奎斯點頭細思。

「皇室嘅頒令通常開始前三日內就會收到，理論上你哋聽日就會收到通知，我只係早一步收到風。」賴桑說。

「咁嗰個君立，賴桑你知唔知係咩來頭？」杜濟安問。

「保護艾康嘅皇室第一護衛，艾寶琳禁衛軍菁英。出身貴族區、身高六尺、全身鎖子甲加身、精通劍藝，多次為皇室斬殺過反對派行兇嘅刺客，係個唔可以睇少嘅人物。」

「咁我哋......」杜濟安望向座上的各位：「派咩人出去。」

大家你眼望我眼，似乎都對這場挑戰感到壓力。

但不知為何......

我總覺我事情到最後，又將會是我出場。

「我係藥草學，無理由要我拎住啲藥草扔佢嫁......」杜濟安事先退縮。

「我用矛，如果我出場......」瑜小六想說點什麼。

「我吧！」那位坐在最入面，外表甚為粗獷的導師主動提出：「我係教劍，我最無資格推卸呢個責任。」

「仲豪，你確定？」奎斯再問一次。

「我有信心，就算贏唔到，都唔會令自己白死。」仲豪答。

「唔......」奎斯稍為深思，覺我所言甚是：「都係，你劍術唔係弱，要保命唔係問題。」

「哈哈，況且我哋又唔洗咁睇小自己。」仲豪拍拍胸口。

賴桑一句話，又打斷仲豪想營造的輕鬆氣氛：「都難講，皇室係集全艾寶琳菁英嘅地方，唔可以輕敵。」

是夜，聚會以沉重的話題作結。

原本以為要出戰的我，看來可以休息了。

翌日。

我們上課途中，學校閘口外傳來敲鑼聲，我們被吸引到外頭觀望，發現是個拿著書卷的皇室傳令官，他攜同兩名騎士到訪校園。

「病獵學校代表，接令！」傳令官往裡頭喊。

奎斯首先出去，在傳令官面前半跪，以示對艾寶琳皇室的忠誠。

「係。」

「三日後，艾寶琳第二任國王──艾康陛下，將會到訪此校，舉行格鬥測試。屆時皇室及學校都均須派出一名代表出賽，如若皇室一方勝，今年度病獵學校的撥款將會全數取消，如若學校一方勝，撥款將會如常，為準備演武場地，打後兩日皇室均會派人前來搭台修建，不得拒絕。」

「明白。」奎斯回答。

傳令官任務完成後，便帶同兩名騎士離開。

如賴桑所說，要來的，終歸要來了。

只是為何艾康的家臣突然耐不著性子，伸手到病獵學校來？

答案不出一會，我就看得明白。

傳令官剛走不久，校園門外就來了早前逃學的君喬，他壞壞的笑臉，完全表達出事情原委都是出自他的惡意。

「馬克老師，奎斯學長，兩位早晨。」君喬自己一個，大搖大擺的走進學校。

「君喬？」奎斯也不傻，想了一想：「......係你做嘅好事？」

「當然同我無關～」君喬無耐地攤手，說：「只不過我阿爸係皇室嘅官員臣子，我有時會同佢分享下校園嘅趣事，佢又有時會對國王進言納諫，兩者之間可能有些少關連啫......嘿。」

「嘿，真係惹咗個麻煩友！」代表應戰的仲豪老師，行到君喬的面前：「就算當日馬克老師無擊敗你，你呢種人遲早都俾其他人擊敗，馬克老師只係幫你盡早接受失敗嘅現實，呢個世界唔係話你想點就點。」

這就是傳說中的蝴蝶效應嗎？

由君喬想逃課、到我們決鬥、後來他跟父親訴苦、最後他父親假以減少開支之名，進行這場所謂的測試，足以影響病獵學校今後一年的發展。

「要挑戰嘅唔係你，仲豪老師～」君喬帶點輕蔑的眼神，冷眼看著仲豪：「你一早已經無嘢可以教到我。」

「到時睇下點。」仲豪抬高頭。

「提提你哋，我阿爸同我講，你哋可能要應付嘅，係皇室第一禁衛軍，艾康貼身嘅護衛，亦都係我表哥君立，你哋病獵學校啲下三流嘅劍技，喺佢面前簡直不值一提。」君喬繼續口出狂言。

「宜一秒開始，你已經被開除學籍，立即離開宜到。」奎斯行上前，狠狠地盯著他。

平日在學生面前，奎斯是個不動脾氣的大好人。

如今他一惡，反而令君喬意想不到，令他退卻三分：「哈、哈......期待你哋被打到跪喺到求饒嘅樣。」

說罷，他就離開大家的視線範圍。

「仲豪。」奎斯望向他。

「Ok！奎斯校長，呢幾日我會不停練劍，唔會令你失望。」仲豪握起長劍，繼續回到操場練習。

雖然仲豪自信滿滿，但我卻看得出奎斯的擔憂。

晚上在病獵公會時，大家在男兒浴堂洗澡，我就順道問他擔心什麼。

「有咩擔心緊。」我坐到奎斯旁邊，盛起一盆熱水淋到頭上。

凝視牆上流水的奎斯，這才回神過來：「無......只係對星期日嘅對戰唔太樂觀。」

「原因？」

「仲豪佢係病獵學校開辦，第一批入讀嘅學生，雖然佢劍技不俗，但實戰經驗始終唔多，面臨危急嘅關頭，佢會唔識反應。」

「都係，有啲生死關頭，係要靠長期實戰先領悟到。」我用毛巾擦著身體。

「嗯......」

浴場的熱蒸氣打入了肌膚上每顆冰凍的細胞，使人不欲離開。

就算我擦完身，都想在入面多坐一會。

「係呢，港島區嘅病獵係點？」奎斯無故問起。

我就當閒話，跟他聊聊：「因為佢哋經歷過病者戰爭，所以普遍個體實力都比將軍澳嘅偏高，不過論到生存能力，就將軍澳較為厲害。」

「呵，點解咁講？」

「我哋資源咁貧乏，先好似你咁用病者嘅素材嚟研發靈藥，咁多保命技巧，生存能力仲唔係偏高？」我笑一笑。

奎斯輕笑：「有機會都想去睇睇。」

往後兩天，皇室都有派出裝修工人前來學校築建高台。

不過那高台不是為決鬥之人而設，而是為了擺放艾康的王座、艾康的美酒和艾康的女人。

由於靚次伯紀念中學那邊是學生宿舍，大家有事無事都會遠眺觀看高台的搭建。

比賽場地，被設立在兩間學校的空地之間。

越是臨近比賽的日子，仲豪老師訓練時的心情就越緊張，畢竟是關乎學校的未來。

相較他的辛勤，我則悠閒地抬頭看白雲，想著黑鼠商團何時會把東西弄到手。

只要得到製作生化衣的材料，那我的計劃就完成一半。

很快，星期日就到來。

在艾康到來的前一天，皇室就派出秘密人員到訪校園，他們說要全校檢查一遍，以免出現什麼危險物品。

艾康自上任之後，就經歷了三次暗殺，雖然三次都失敗告終，但這都歸功於手下檢查了得。

而為他進行地毯性檢查的，就是出自病獵公會的犬學派。

這天，他們一行人就攜同犬隻到來。

「各位，我哋宜家要進行搜索，包括你哋嘅學生宿舍。」帶人來檢查的那名犬學派成員，我認出他是誰。

是犬學派的副會長，鄭榮格。

即是牽住那隻名為「惡虎」藏獒的主人。

沒想到，大家竟然會在這裡遇上了。

當然，我不會現身在他面前。

至於他的另一位幹部，名字好像叫布巴的傢伙，則沒出現在是次行動中。

「榮格，估唔到係你，青茶呢？」奎斯曾經作為他們的校長，當然認識他們。

「葉青茶會長佢，去咗執行第二啲任務。」站在鄭榮格的立場，奎斯和病獵學校都不是他們的敵人，只是奉命行事要來檢查罷了。

「要檢查？」奎斯問。

「嗯，希望你哋合作，我都係聽皇室嘅命令行事。」鄭榮格不想大家難做。

「我明白，禮貌少少就得。」奎斯伸出一隻手，讓他們進來校園：「隨便。」

我在學校一個小房間的窗戶前，偷偷觀看著犬學派成員的進來。

總共六人六狗，正在校園大肆搜索。

我都是時候要找個隱密的位子躲藏，免得被那個鄭榮格認出。

而家付費大概去到成個故既幾多成？

快活ing with 湯婆

留名睇又係m去打
都係贏架啦，係睇下點贏
講真，人類呢個種族入面邊個夠佢打

不破尚

唔計死人，你估敗登咩

笑死咁應該真係冇

不破家族

反而想知後面仲有幾多個不破未出成個飛虎唔係淨係得一個掛

小妍

又睇完啦
每日最期待嘅事就係更病港

破佛

不破華

有啲後悔live咗

大家正評左未？

多謝墨巴 你作左蛋故同酒店故比我睇
今日我突登去書局買嚟支持你
我呢個學生仔買唔起全套病港支持你
最後講句多謝 你既蛋故同酒店故為我平平淡淡嘅生活帶來一絲刺激同陪我渡過考試
酒店故最後真係好爆

live左依家個人好失落

睇返董倫同陸軒篇 真係睇到好sad

當初去到不法者左右都仲係連隻病嘴都要打一排先打得死

做過病者，再同白鯨同享記憶，極速升lv

佢應該認到m個真樣架?之前就話比吞女口水搞到毀容姐 但之前唔係話有左病爪能力好翻哂咩 定係我miss左咩

我記得都係 M初頭入大本營 小六成日撩佢 點會唔認得佢 之後再先知黑色賢者=M

我岩岩諗過下 monster係將軍澳既身份有三個
m 攻擊學老師 黑色賢者

小六應該係知m個樣但唔知m = 攻擊學老師 黑色賢者係最尾同滿天出黎打余智海 我記得小六係認到m仲嗌佢

所以正路應該小六係唔知帶鳥咀面具既人係m 但知m真樣 有冇巴打岩岩live/翻睇完

會唔會係太耐冇見真樣唔認得
第一個身份係大本營唔係維持左好耐就假死左

破佛咁矮係飛虎咩

破佛意想圖：

綠曱甴死全家

病嘴定病獸

好似舌女先啱果時墨b鋪緊m開始垃圾嘅發展

青茶一開始帶住Billies 射死莫風，點知原來好似Domain咁廢

認真想問紙言係咪冇呢度咁update
同埋如果課VIP係咪都要等 病港2係咪未出完

紙言進度只係去到2個月前
課金當然未完故
不過想問其實課金有小松嘅文未?

唔會掛....小六咁崇拜m有少少代入唔到 希望冇bug係我記錯

二推

因為病？

追完變態佬個故

我係死神，專門審判自殺嘅人

已出 但唔係日更

謝支持

在諸多地方中，我揀選了七樓近乎無人使用的女生更衣室。

因為入讀病獵學校的，普遍是男生。

像女更衣室這種地方，根本沒什麼人在使用。

入到去女更衣室，我就挑選了位於最角落，彷彿被世人遺棄的單門儲物櫃中躲藏。

轉眼三十分鐘過去，那六人六狗還未搜查到來，但外面卻有一點動靜。

我透過單門儲物櫃的小空隙一看，竟發現是瑜小六她。

我不知怎地她來了這裡，只知道自己好像披上了偷窺狂的身份。

她先站在更衣室中央，對著鏡子拉一拉筋，然後就準備更衣。

見到這個情況，我立即就合上眼睛。

心無雜念。

稍過片刻，換好衣服的瑜小六往儲物櫃這邊行來，應該是想把東西收好。

但明明前面有那麼完好的儲物櫃，她偏偏要來到我身處的儲物櫃前。

「呢個櫃咁隱秘，應該唔會俾偷嘢呱。」瑜小六唸唸自語的，打開了儲物櫃。

唉。

她一打開看見我之後，沒有太大反應。

只是關一關門，再重新打開儲物櫃。

應該是以為自己看錯了。

但她沒有看錯，我確確實實就躲藏在這小小儲物櫃中。

她重新打開第二遍。

第三遍、

第四遍、

第五遍。

結果都一樣。

我，就是一個會躲藏在女更衣室櫃子中的人。

我是為了逃避搜查才這樣做，但她不會相信。

認清事實的瑜小六，索性把門櫃子關掉：「馬克老師，點解你會喺到......」

「點解你要打開宜個櫃。」我反問她。

「你答咗我先......」她似乎有些不安，但還是強行抑壓著情緒。

「我要躲避犬學派嘅追查。」

「......唔。」她沒問原因，知道答案就算。

驀地，外面走廊傳來了腳步和狗犬聲。

是犬學派，他們終究搜到來了。

聽說話的聲音，就知道是鄭榮格和他的「惡虎」。

「汪！汪汪汪汪──！汪！」那隻藏獒叫過不停，似乎是嗅到了什麼。

「惡虎？」鄭榮格小心翼翼地，手持短劍進入女更衣室：「你咁吠法即係指入面有敵人......」

他們一進入，便看見對著儲物櫃子的瑜小六。

「啊......你係瑜小六老師......」鄭榮格看那曼妙的背影就認得出。

「......你好。」瑜小六尷尬地回頭一瞧，作了個籍口：「我換緊衫。」

「咳，唔好意思。」相對那個布巴而言，鄭榮格顯然沒那麼霸道。

「你介唔介意......出一出去先？」瑜小六替我說個，暫時趕走他們的籍口：「我好快。」

「之但係......」鄭榮格見藏獒不停地憤怒吠叫。

是嗅出我的味道了。

「唔該你。」瑜小六合上雙手，一臉歉意。

「咁......好吧，應該都唔會用好多時間。」鄭榮格牽住自己的藏獒，強行把不甘願的牠拉走出去：「惡虎！出嚟。」

「汪！汪汪！汪吼！！！」藏獒只能被主人拉出去。

「快啲走。」瑜小六這才小聲地告訴我。

「唔該你。」我行出儲物櫃。

「等陣，你打算點走？呢到得一個門口。」瑜小六又小聲地問。

「唔洗擔心，我有方法。」我從衣袋中取出，奎斯早前贈送我的垢手靈藥。

因為他見對靈藥甚有興趣，就把這一小瓶贈送給我了。

我首先踩到板凳上，然後推開貼近天花的窗口。

之後，就好考功夫了。

我輕輕一跳，捉住窗口位，然後將半個身鑽出窗外。

往窗外下方一瞧，那是整整二十一米的高度。

我扭開垢手靈藥的瓶蓋，把那土黃色的藥膏塗到兩掌之間，直至有種若即若離的黏合感，就開始把手貼住外牆，然後全個人爬出學校外牆。

想不到我第一次用垢手靈藥的地方，就是這裡。

既然犬學派搜索到七樓，我想六樓以下的地方他們都搜查過了，於是就往下面的樓層出發，兩掌摸牆慢慢地爬落到一樓。

「瑜小六老師？請問可以未？」目前為止，我還能聽到更衣室外鄭榮格的聲音。

「差唔多得！」瑜小六回答。

我這樣往下一爬一爬的，由七樓爬到去一樓，都花費了不少精神和力氣，奎斯可是爬上了整整一橦大廈，可想而知他毅力有多堅韌。

落到一樓高度，我從欄杆圍牆爬入學校，然後走入到空無一人的學校禮堂，躲在那講台之下，才鬆一口氣。

到犬學派搜索結束，已是晚上八時正。

我見校園再無狗吠聲，才從講台底下行出。

在我離開學校時，能看到在操場上加緊練習的仲豪，還有觀看著他練習的瑜小六。

「馬克老師，估唔到你未跌死。」她再見我，就開個玩笑。

「今日多謝你。」我跟她道謝。

「大家自己人。」她揚揚嘴角。

「咁......再見。」

「不過我都幾好奇，點解你唔可以俾人發現。」

「每個人，都總有啲秘密。」

說畢，我正式離開。

在回程的路上，我感覺躲藏一整日也不是辦法。

而且我不知要在艾寶琳待多久，黑鼠商團他們整個星期都沒有消息。

於是乎，我到了松木村委託工匠，替我製作一個鳥嘴面具，以方便自己掩藏身份，至少明天犬學派在場時，我不用以真貌示人。

二來，我在病獵公會借了一件公會袍。

是件灰色的修道長袍。

這對於向來穿著長袍行動的我，舒適了不少。

那感覺就像穿開寬身衣褲的人，不會習慣穿著緊身的衣物。

經過半晚的打造，松木村的工匠很快就派人上府，送來木製的鳥嘴面具，畢竟我是幫他們解決肖徒的恩人。

造工精巧不在話下，那鳥鴉的輪廓更是栩栩如生，十分高質。

灰袍和木製鳥嘴面具，足夠轉換身份了。

半夜，我收到鳥嘴面具後，就戴著回去房間就寢。

結果碰到要去夜尿的奎斯，我們在轉角位置遇見，他更被我嚇到一嚇。

「嘩，你做咩戴返個鳥具？」奎斯下意識地拔出匕首。

「我唔可以喺犬學派面前現身。」

「你都諗住聽日去睇嗰場對決？」

「唔知點解，我覺得去睇下比較好。」畢竟，是我惹出來的「大頭佛」。

「都好，有你睇場我都會放心啲。」奎斯繼續往洗手間去。

第二日，陽光明媚，天公造美。

為防止犬學派的惡犬嗅出自己，我一大早特意到名為「哈姆雷特」的雜貨舖，購買劣質的古龍水，全數噴灑到自己身上，掩蓋住本身的氣味。

除了站在各個樓層的學生想觀戰外，街外的人平民百姓乃至到居住鄰近大樓的居民，都探出個頭想要觀看這場比賽。

這氣氛熱熱鬧鬧，是艾寶琳早上很少見的光景。

我和老師們就站在操場上，等待皇室成員的到來。

不久， 一陣隆重的樂器演奏聲傳至，皇室成員應該來了。

即使是兩、三條街之隔的距離，艾康還是坐在一輛Rolls-Royce's開蓬汽車上，以慢駛的姿態緩慢駛入學校閘口。

他的汽車附近，包圍了全戴盔甲的士兵，保安防守極為嚴密。

艾康出現在視線範圍時，街道上的平民全都進行下跪，包括艾寶琳的全體師生，似乎是個明文規定的守則。

於是，我跟著下跪。

汽車絕妙的引擎聲終止，隨身的皇室管家為艾康打開門。

如果說艾康的惡眉相貌，像個固執的惡魔。

那麼艾匡清純的臉孔，就像個無邪的天使。

我覺得第一任艾氏國王的厲害之處，就是生了兩個性格外貌，都各自走向極端的兒女。

艾康緩慢而沉重地行上會場大台，全程壓根對周遭的人不屑一顧。

他坐上專人臨時打造的王座，睥睨在場的眾人，聲線沉沉地問了句：

「幾時開始？」

「即將開始。」他的貼身管家，拍一拍手。

隨即，一名衣服得體莊重的大臣，打開一份通告令閱讀：「是次比賽，將視為審核「病獵公會」師資實力之證明，皇室及校方各派一人出戰，除遠程武器、暗器以外， 任何近身武器一律皆可使用，決鬥將會進行至勝負分出為止。」

大臣宣佈後，繼續說：「如果無任何問題，校方宜家可以派出代表參賽，皇室將會派出禁衛軍第一騎士君立應戰。」

說罷，大台站在艾康身邊的一名騎士，他一步一步地行落比賽場地正中央。

如賴桑所言，他全身披著鎖子甲，密集到脖子，都沒有任何一絲露出肉體的破綻。

這樣的配備防禦能力極高，但同時捨棄了靈活性。

話雖如此，但這場地著實不太需要靈活。

「嗒......嗒......嗒......」君立每行一步，地面都會發出盔甲發出的聲音。

「我方會派出劍術導師，歐仲豪。」奎斯說。

跟君立相比，仲豪的配備明顯簡單得多。

一把長劍、一件布甲，就再沒其他東西。

簡直是矛盾大對決。

「兩位選手請各自說出勝利宣言......」大臣又說。

「唔需要無謂嘅介紹，直接開始。」艾康有些不耐煩。

「呃、呃，係。」大臣被艾康這樣一說，顯然慌張了不少：「咁比賽正式開始！」

那個始作俑者君喬，今天也有到場。

不過他似乎為了找尋我的身影，而不斷東張西望。

仲豪雙手握劍，看時機而行事。

君立則單手握著十字劍，細步細步地行向仲豪。

謝墨巴

墨B，點解我用wordpress個app睇到病港但係睇唔到小松嘅？

咁近望住都認唔到

見到君立諗起the mountain

咪係囉
已經望咗一次..兩次..三次..四次..五次啦

就到800正皮

瑜小六認唔到m呢下真係好bug, 唔太投入到

同意 m對佢黎講影響太大地位太重要
其實應該認唔到都會sense到少少

後面照劇情走向多數m會出黎接力救學校
如果呢幾集戴埋鳥嘴面具打埋架都認唔到 咁就會更加bug

舊劇情唔太記得 就算佢唔知m=鳥嘴=老師
佢都係見過m真樣
而家係誇張到直頭一啲反應都冇 好似見到陌生人咁過咗幾年咋喎
就算當係小六記性差 最起碼都要覺得條友熟口熟面啦

期待m上場

其實真係完全唔明 呢個過1米6咩

應該果啲tb差婆啦

又帶鳥嘴，識既都知佢係m la

想問下墨巴寫嘅第一個故係咪 十少年
因爲我最近開始追其他故，發覺 v14, 同 260 呢兩個唔屬於該故事嘅term都有出現過幾次, 冇睇過之前嘅故事覺得有啲亂.

係咪跟住紙言入面嗰個次序睇就會明嗮

跟紙言次序就啱架啦

V14 係個組織嚟 應該喺十少年後期開始出現 之後喺其他故都會久唔久提到
260就其實係人名嚟 係個叫葉洛玲嘅女仔 260係讀者幫佢改嘅名

話哂都隔左七八年，又唔係見好耐(真樣果時)唔認得好正常啫
反而見到鳥嘴面具無特別反應驚訝啲

她重新打開第二遍。第三遍、第四遍、第五遍。

好鬼正

係，跟紙言最好

希望仲豪唔好俾佢揸爆個頭

暫時最好不要住

係 跟紙言

推啊

可能因為病港二初期 好多人用鳥嘴面具

想問係邊到可以睇到?

紙言

THANKS!!

推推推推推

嗰時都七年前啦 就算無變病者都會升lv啦

印象中瑜小六好正

課金出咗小松第三集

可以唔quote文嗎？謝

不要quote 文

咁快
墨巴話唔係日更所以我昨日淨係睇第一集忍住唔睇第二集住

追得太耐有啲模糊
點解而家小六會認唔出M係邊個 佢哋識嘅時候m係咩形態? 有傷口係面?

啱啱睇返 小六同monster喺大本營一齊上堂識嘅

幫手推下

墨巴可否回應一下大家，關於小六認唔到M尼件事，好似真係bug喎

唯一解釋係傷心過度選擇性失憶

佢地嗰陣fd嚟架喎
尤其好似上面有人話齋 M對小六嚟講地位好重要
七年冇見過個好重要嘅人 會完全對佢個樣/把聲冇印象架咩賴桑都認得佢啦

都係fd啫你中學畢業果陣都唔會記得小學同學嘅樣啦，就算記得都係小學生樣黎

賴桑應該係聽過奎斯講先認得啦
咁講m一開始都講明自己係m，奎斯咪又係打左場先認到
我始終覺得無咩問題個故入面都無幾多個可以見樣就認得返m，喺佢地覺得面善嘅時候m就會迅速離開

小學個樣都未生定由小學上到大學可以完全唔同晒樣 成年人個樣過咗幾年唔會差太遠

只能夠講句M易容係火箭兵團級數
戴面具/除面具 扎髮/放髮 就全世界認佢唔到

幾時課金加更

只要等文只要等文只要等文........

火箭兵團級數

墨巴: 我睇唔到，我唔知道，我唔要補文呀

感覺讀者睇完病港I之後，對小六同M既關係都幾深刻，作為作者無理由咁疏忽，我相信墨巴應該解釋到

咁可能小六已經認得M，但尊重佢唔踢爆，
繼續扮唔知囉

一個你回憶中應該死咗嘅人 應該只會覺得似？

請問下兔人殺實體書係邊買到

新讀者留名
用左少少時間一口氣追曬

呢2個解釋都合理 尤其小六親眼睇住m撞落個龍捲風 下意識覺得佢冇可能在生都有可能

病港2 幾時會出書

一定冇咁快連登都未出完

過咗一半就可以出

今晚課金月同埋連登都晏少少出

想問下新舊版陽光少女有咩分別

我覺得舊版好睇啲

只有等文

每日留名期待出文

hi

等

希望聽朝可以睇住好文食早餐

唔清楚

君立從容的步伐，正邁向全身繃緊的仲豪。

是的，前者含有鋼鐵之軀保護，後者只能以肉身抵禦。

就連學校外的平民，都看出這是場不公平的對決。

「喝啊！」仲豪率先發動攻擊，往對手甲上快速兩砍。

「鏗、鏗」

單從聲音就得知，攻擊無效。

步步進逼的君立仍未出手，仲豪轉往他的跨下揮劍，可惜其小腿乃至大腿，都是密不可分的鎖子甲。

眼見自己越退越後，仲豪心生不測。

遠處觀戰的平民和學生，都不禁討論起「公平性」的問題。

突然，王座上翹起腿的艾康，彈了一下手指。

場上的君立隨即點一點頭，如同收到攻擊指令般，向仲豪揮出第一劍。

君立揮出的是最為普通的直砍，正常對手要格擋的話，把劍橫舉就可以。

可是，把劍橫舉的仲豪，低估了這鏈甲戰士的力量。

「鎗鍠！」君立一劍，就將仲豪的格擋破解。

仲豪受力量壓制，持劍的手垂了下來。

君立將他破防後，繼續橫揮砍出第二劍！

最簡單、最直接、最暴力的攻擊。

這一次，仲豪依然持劍格擋，可是他不那麼幸運了。

即使卸下了一部份攻擊，胳膊還是給砍中一刀。

「啊嗄......」仲豪急退兩步，查看自己膊上的傷口。

莫說同事們，就連其他觀眾都為他擔憂起來。

只有皇室的成員不帶情感，就算濺血受傷都像看戲一般。

但在我看來，這個歐仲豪只是在試招。

利用頻密的攻擊迫使對方出手，從而閱讀對方的戰鬥風格。

這個君立技巧很明顯，攻擊手段簡單而直接，可能是因為鎖子甲的重量，令他無法揮出複雜的劍技。

待他查看完傷勢後，又再上前與君立對刀格劍。

「鏘──！」兩劍一直一橫，各自砍著。

君立完全不需要任何舉劍格擋的動作，因為他的鎖子甲已經是絕對防禦。

即便仲豪砍了多少下，都毫無用處。

而鎖子甲騎士君立的力量明顯稍勝一籌，把仲豪的劍都直接打飛了，動作不緩不急像個鋼鐵巨人。

忽地，仲豪把一隻手伸入腰後，要從背後拿出什麼......

待他把手再次拿出，眾人才發現他秘密收藏了一袋短箭。

正確來說，是「錐針箭」。

「嗖！」仲豪直接將錐針箭擲入君立的左膝蓋。

這箭的特點是又細又銳，古代人經常用它來對付穿著鎖子甲的敵人，因為能有效貫穿鎖子甲之間的鐵環。

意料不及的君立左膝中了一箭，但他絲毫沒有在意，反倒用右腳往仲豪身上一踢，將他狠狠踢倒。

跌倒地上的仲豪，又再手握一根新的錐針箭。

注意到情況的君立，當然不會如他所願，於是箭步踏前就一腳把他手腕踩住。

「格！」骨骼斷掉的聲音，伴隨仲豪的叫聲。

仲豪強忍痛楚，另一隻手選擇棄劍，並快速伸入到背後的箭袋，取出一根新的錐針箭，想要刺入君立踩斷自己手腕的腳脛。

君立不出一秒，就連人帶甲向旁邊翻滾，盔甲磨過地面時發出一陣金屬的碰撞聲，當他要站起的時候，仲豪經已帶著呼喊，手握著錐針箭用身體衝撞君立，順勢把箭刺到其體內。

「唔......」君立發出低沉的喘息。

「啊！」仲豪再把手伸向背後，要拿出第三根錐針箭。

君立決定不再讓他得逞，戴著頭盔的他一記往仲豪頭上撞擊，撞得仲豪立時頭昏眼花。

他一手將仲豪捉住，然後狠狠放倒地上，再用膝蓋壓住其脊椎，那一瞬間仲豪發出痛不欲生的叫聲。

「啊啊啊啊！！！！！！」

勝負已分。

一邊手腕骨折，已經算是個好下場。

「我諗已經結束，根據約定，病獵學校未來一年撥款將會取消......」一名大臣宣佈。

「未、未輸！」仲豪瞪大眼睛，強忍著痛楚。

「喔？」艾康揚起了惡意的笑容，就像發現新玩具般：「就睇佢捱到幾耐，我自己覺得場打鬥好悶。」

君立抬頭望向自己的君主：「......」

「無死人就諗住完場？幫佢留低啲證明。」一名大臣指示。

君立聽畢，用十字劍往仲豪右邊耳朵切割。

「嘶──」

「噫呀啊啊！！！」仲豪痛苦不已，近在咫尺的我們卻沒有幫忙的勇氣。

這就是權力。

權力就像一幢牆，限制住我們的行動，還有本應叛逆的思想。

「都係好悶，唔好要我講多一次。」艾康充滿威嚴的妥眼神，盯向了狼瘡不堪的仲豪：「留低一隻手、一隻腳，或者眼耳各一，自己揀，做唔出決定，就連條命都唔好要。」

君立低頭望著仲豪，把刀架在其頸項上，要他做出決定。

「唔好......」仲豪搖頭。

「三。」君立給他倒數。

「唔好啊......呀噫......」仲豪望往身邊圍觀的人。

「二。」君立聲線依然冰冷。

「嗚嗚啊嗄......」仲豪只餘下痛泣。

在這世道，少了一隻腳、一隻手，根本活不了多久。

「一。」

「腳！一隻腳。」這沉痛的抉擇，卻是奎斯替他選的。

至少，要保住仲豪的性命。

「郁手。」艾康一副悠閒，托顎觀賞。

在砍下一隻腳之前，民眾和學生很多人都不敢觀看，有的更怕得掩起了耳朵，怕會聽到仲豪的叫聲。

看見這一幕，瑜小六正要上前喊停，但我比她更早一步站出來：

「到此為止。」

艾康稍為抬高了視線，像上帝一般往我觀看。

「你係咩人！？」負責傳話的大臣詢問。

「病獵學校嘅老師，約翰 ‧ 馬克。」

「你知道干擾處刑進行，係大罪。」

「我都只係覺得太悶先企出嚟，不如咁吧。」我望向艾康，說：「賭命吧。」

君立不理會我的言論，正要下手之際，艾康叫停了他。

「停。」艾康生出的邪惡眼神，臉上也呈現病態的笑容：「我鐘意，夠刺激。」

「賭命......」一旁的大臣見艾康滿意，馬上更改說法：「咁你要賭邊個嘅命！？」

「我贏咗，放過歐仲豪。」我先望向仲豪，再望向艾康：「我輸咗，連我一齊殺。」

「嘿，就依你所講嘅進行。」艾康又翹起了腿，等著看新一場比賽。

至於君立他是沒意見，畢竟他只是國王的傀儡。

剛才給仲豪兩發中箭的傷，都沒什麼大不了。

對皮韌肉厚的他來說，只像打了根針。

除非有短弩的幫助，否則仲豪以手刺過去，衝擊力就不足以刺穿深層肌肉。

話說回來，要不是那大臣一開場禁止使用遠程武器的規則，仲豪還可能真的有機會用短弩不停發箭射穿鎖子甲。

手持十字劍的君立重新回到場地中間，準備接受我的挑戰。

「你真係得？佢著緊嘅係鎖子甲......」這下連奎斯都怯了。

「世上無嘢係天下無敵。」我轉身，跟他說。

「咁你有咩方法應對......」

「借你把匕首。」和奎斯說完，我又跟瑜小六說：「借埋你枝矛。」

奎斯和瑜小六兩人雖然不太明白原因，但還是照樣借出。

「哈哈哈......到你、到你......」一旁觀戰的君喬，等到了我出場：「君立表哥，要殺咗佢啊哈哈哈......」

我一手長矛、一手匕首，行到君立的面前，他比我高出整整一個頭。

「兩方準備好未？」大臣詢問。

君立點頭，我對點頭回應。

「比賽開始！」

君立像剛才一樣，無畏無懼地往我行來。

我先用瑜小六的長矛，往他身上戳刺挑釁。

鎖子甲能抵擋長矛刺穿，所以君立並沒有理會，繼續一步一步往我前來，打算像上一場比賽，把我逼到死角再壓制。

待他的思維和眼睛慣性，習慣了我這般一戳一戳的攻擊後，我立刻一個小箭步向前，用長矛距離的優勢，挑起了君立頭盔的眼罩。

雙眼暴露無遺。

緊接，我把奎斯的匕首擲向了他眼睛。

「嗖──」

「噹！」君立馬上揮劍格走匕首。

我利用他視線短暫被掩蔽和分散心神的空間，從他身邊掠過到身後。

當他垂下手時，會發現有個身影急速從他左側掠過。

君立如我所想，視線和腰部馬上追逐我那接近的身影揮劍......

但在他轉身的瞬間，勝負就分出了。

「咚！」

我後傾一仰躲開了他的轉身揮斬，同時擲出了長矛往他右邊眼窩。

因為由剛才挑起他的眼罩開始，我動作便是一氣呵成，沒有停頓的空間，他自然也沒有蓋下眼罩的機會。

結果，造就現在的畫面。

君立右眼插著整根長矛，身體搖搖欲墜地向我走來......

一步、

兩步、

三步。

他那高大的騎士身影，將我完全覆蓋住，並且憑最後一口氣舉起了十字劍......

「噹啷......」

倒下。

高台上的皇室大臣們紛紛站了起身，他們臉上擺出一張難以置信的表情。

全場鴉雀無聲。

monster又屈人機

秒殺

又秒人

順手殺埋表弟啦

又屈機

呢段好撚好睇！
文字清晰，夠簡潔，又好有畫面

諗起權力遊戲入邊個場同魔山既對決

戴左鳥嘴面具都仲係唔認得

狂狼•獨臂王依然好勁

型到仆街

好撚型 冇拖泥帶水

射左

本來諗住仆街
墨巴一撚定寫到高潮位

點知係咁爽快

條友勁撚廢吹撚到劍術幾勁幾勁上場淨係靠套甲，咁就秒左

隻君立無技術單靠鎖子甲，好似打機啲課金佬咁
m 輕鬆秒殺重課佬

無0錯，真感動
起碼射埋先走，真男人墨巴！

牙mon

垃圾鎖鏈甲黑警

好似打籃球街場啲裝備撚咁

應該見過嘅都知m=馬克，好似個君堯同堆老師咁
m戴面具應該只係以防萬一堆犬學派啫

btw m固然唔使講 精彩
仲豪都有兩手，用袖箭有啲意外
可惜經驗不足揀錯位射

唔着甲可能反而唔洗死得咁快

小六係咪on9 又鳥咀面具又黑袍 仲未認得出？

而個名真係中二病既極致

呢篇睇到我熱血沸騰！

鳩UP幾句你地都受 睇文唔洗咁認真

平時一定係話打就停

斬條仆街隻腳

笑鳩死

鈍器都應該打得入
所以黃竹坑站個副會長應該輕鬆打到君立一仆一碌

女人

狼王變到咁勁係因為狂暴天使？佢原本好似唔係好勁咁

根據經驗 墨巴唔回應應該係因為有劇情
後面可能會解話
希望呢part唔會失望

同埋條友身型上都有好大優勢，新手區屈機

同好耐之前話小六有陰謀有冇關係

狼王有啪過狂暴天使咩？佢唔係淨係俾條友鎖住嚟虐待？唔係好記得

重諗住係用鯨牙大劍暴力破防 點知咁樣秒撚左

果個狂醫見佢好似比人虐到冇咩feel,之後有一打咗支針落佢到。佢痛果個描述有d似狂暴天使。

真，打狗狗仲辛苦過打呢條友。不過應該因為1v1問題

我都唔係好記得，完sem重睇

其實呢個先係m嘅戰鬥風格 同白鯨嗰種直接單純嘅破壞力係一個相對 一柔一剛

第一護衛都咁廢
隨時連劍倱都打唔贏

港島全部都屌打啦

港島全部病獵都唔同level
將軍澳呢邊果啲成班二打六咁
感覺上滿天過到港島都只係大病獵呢個rank

艾康好似got嘅joffrey

屈裝無技術嘅垃圾

對人：港島
對病者：將軍澳

小六係咪失憶

病港中人類角式名越正常戰力越低

君立哩個名捱到幾句差唔多喇

咁大病獵啲名都唔係好怪啫

雲梨呢個名好正常咩

上wiki睇原來真係有人姓雲

其實墨巴諗名都幾勁
求其一個人出一陣場都要有個名
啲名都幾特別，唔會好重複
病港1到而家到底有幾多個名
仲有丹尼爾學長、GZ-T呢啲
都唔知咩名嚟，點會無啦啦諗到

得余智海先係正常人

講真墨巴諗名真係有一手
女童軍七個名都好好聽

狂狼•獨臂王

雪梨

邊個中二病啲
M for monster
狂狼•獨臂王

梗係順手殺埋艾康，獨攬大權再聯合大本營返港島

實力上一定可以殺艾康推翻皇朝個所謂首席侍衛都被m秒殺

咁易打死個最勁既侍衛

仆街 live左

我記得狼王仲自創左招叫咩暗黑•影子跑

仲有墨巴心目中的神車—狂魔•艾卓特

神經衰弱刀

不破尚中二得黎又好型
凱銘/銘凱永遠唔知邊個字行先

小六第一
瓦澧第二
愛紗第三
娃娃第四

refer返呢兩日課金，慎入

文!!!! 我要文!!!

[認真討論]
其實我真係唔覺得小六有咩咁特別
要J女角我覺得瓦禮愛紗和娃娃三個都好J過小六幾倍有多
小六除左崇拜M和喺成班學員之中比較突出之外真係完全冇特別之處

娃娃>瓦澧>愛紗>小六

極度認同巴打呢個排法

小六夠sporty

娃娃

識貨
先講樣，雖然純文字討論但墨巴對於娃娃的描述係好撚靚，應該僅次於瓦禮
跟住講經歷，被馬xx果對夫婦虐待，跟住和阿哥跟住M出去冒險，去到不良人差啲被斬頭，最後跟滿天拜師，而家打病者又得仲要識醫學
仲有識整黃金貝果，又有貴華狂追
娃娃先係最正果個

公仔先係最正嗰個
利申：兄控

艾匡呢
我個人心目中排名 瓦禮>娃娃>艾匡>愛紗>小六

今晚都要晏少少出

明白的

幾點都等

有冇人開始掛住卡卡西屌文

唔掛住，但都想呢度多啲人討論
所以自己都多咗留言

唔掛住+1
頭一兩次屌都可以當食花生
之後佢已經變左attention seeker
成班吹奏佢催文都唔知做乜鳩

之後有禮貌咗嘅

忍多陣好出，忍得多對身體唔好

我覺得小六好煩膠

文!!!!!!

以前好鍾意J佢一手圓盾一手劍果個look
好少女角有打鬥嘅screen

我係俾你嗰啲畫搞到鍾意瓦澧多過愛紗 本身應該兩個差唔多

永遠的零

文呢

小松有冇課金睇小松？

早幾日手痕畫咗張滿天
但我想等佢出場先貼
有冇課金巴絲可以幾層加密話我知滿天肯死出嚟未 或者有冇咩跡象顯示佢會出現

冇 窮學生冇錢

慎入

出書之後喺故台開個post討論有冇得諗？

墨巴應該唔想？
因為開post就等於大量劇透其他未睇嘅人

只有等文只有等文只有等文

你唔會攰得滯訓左呀

睇嚟又要聽朝先有

「你殺......殺咗......」其表弟君喬，情緒近乎崩潰：「你知唔知殺咗......」

「好！」艾康站起叫好，看得極為亢奮：「挑戰者，再報上一次嘅名字。」

「約翰 ‧ 馬克。」

「估唔到一間小小嘅病獵學校，有住咁嘅高手。」艾康環顧民眾，揮起了手：「但可惜，仲未贏得其他人掌聲？」

艾康一話既出，向來最懂他心意的皇室大臣高官們，馬上拍掌叫好。

慢慢地，連民眾都拍起掌來。

被一根長矛刺穿死在地上的騎士君立，彷彿喪失了一切的榮譽。

只有他的親屬君喬，正為他的死而激動流涕：「表......表......哥......」

「咁請問可以放過歐仲豪老師？」我問。

「勝者為王，你喜歡。」艾康說。

「感謝不殺之恩。」我微微躬身。

早就準備好藥膏與繃帶的杜濟安老師，小心地把仲豪扶出場外。

大臣也重新宣佈通告令：「病獵學校因勝出決鬥，國家撥款將會如常獲得。」

「馬克，不如你索性就加入皇室......」正當我轉身回到場外之際，艾康叫住了我：「成為皇室教官一員？」

「宜個職責太大，我擔當唔起。」

「你殺咗我旗下嘅第一禁衛軍，你擔當唔起，邊個擔當得起？」

「國王你對我認知唔多，就算成為皇室要員之一，你都唔會放心。」我直白地說。

艾康低沉一笑：「你咁講都有道理，畢竟想殺我嘅亂臣賊子太多，話唔定你哋咁多人之中，就有其中一個想殺咗我......」

「......」大家十分謹言，不敢回話。

艾康站起來，落到台下去：「你可以除一除個面具見我？」

「......恐怕唔得。」我最不想他要求的事，他要求了。

犬學派那個鄭榮格，就在他的不遠處，一旦我摘下面具的話，他馬上就會把我認出來。

「如果你光明正大，點解要驚除低一個面具？」艾康雙手放到腰後，向場上的我行近：「定抑或係，你就係想加害我嘅反對派之一？」

「......」

艾康終於來到我面前，如果我現在要殺他......

不過是半秒之內的事。

不過，我卻沒那樣做。

為什麼？

是怕脫不了身？

是怕事敗？

是怕被反殺？

我任何事情都不怕，卻下不了手。

「你唔肯除低個面具？」艾康凝視我一會，便笑著拾起了君立的十字劍：「好......你只有兩個選擇，自己揀。」

要麼摘下面具，要麼死。

全場氣氛緊張到最高點。

大家都不禁捏住了拳頭，不知下一幕將會發生何許事情。

老實說，只要艾康的劍移到我身上一尺距離，我馬上會把他反殺掉。

但我留意到觀眾之中的賴桑，刻意推著輪椅到我所見的位置，然後向我搖頭示意，就像告訴我不要作出任何舉動。

要我違反本能，明知面對死亡的威脅，也不為所動？

對於任何人而言，都是極其困難的事。

活著，乃是人之天性。

但我選擇相信賴桑。

艾康靜靜等待我五秒，見我依舊不為所動，便立即向我揮劍斬下！可是，劍勢去到脖子前，就戞然而止。

艾康見我沒躲沒避，笑得更是厲害：「哈......哈哈哈......哈哈哈哈哈......」

周圍的人都看得膽戰心驚，換轉是他們可能早就跪地求饒。

「好，既然你連死唔肯除個面具，咁你就繼續戴上。」艾康隨手扔下十字劍，又說：「不過成為皇家劍術導師呢一點，你應該唔會拒絕？」

「如果國王你依然相信我，咁我都無拒絕嘅理由。」

「好，好極......」艾康輕蔑地俯視君立一眼，然後逕自上車離開：「將件垃圾清理好。」

說罷，皇室的侍人便將君立拖走，並把那沾滿腦汁血漿的長矛交還給我。

我接過矛後，交回給瑜小六。

皇室的審核亦都告一段落。

隨著皇室成員散去，沉默不語的大眾這才開腔，默默討論剛才的事情起來。

「做得好，馬克。」賴桑推著輪椅過來。

「啱先嘅情況，真係做錯任何一個決定都死......」奎斯單是觀看都一頭濕髮。

「我都係跟從賴桑嘅意思。」要是一般人，我不會相信，畢竟命是自己的。

但賴桑可是個跟我出生入死的戰友。

「呢個係艾康俾皇室成員嘅考驗嚟，我見得太多。」難怪賴桑知曉，艾康不會真的斬下去。

「咁都......算係一個好結局？」奎斯抱起手，說：「仲豪老師唔洗斷腳，M你又可以入皇室到教劍，我諗你教一日嘅收入，等於喺宜到做三個月。」

「M？」瑜小六一臉茫然地望向我們。

「吓，咩啊？」奎斯知道自己口誤，馬上糾正。

「你啱先係咪講......」瑜小六想問。

「哈哈，小六老師你肯定係緊張得滯，聽錯嘢。」奎斯插著腰，苦苦一笑：「你估戴鳥嘴面具嘅都係M咩，呢個倖存區都有唔少人因為「黑色賢者」嘅故事，戴嚟玩下。」

我見犬學派走了，奎斯的解釋又離譜，便索性摘下了木製的鳥嘴面具，直視著瑜小六：

「無錯，就係我。」

「你......你係......M？」瑜小六瞳孔擴張，細看我的臉孔。

「係。」

「但你應該已經......」當日風暴前自毀的畫面，她依然歷歷在目。

「我總有活下去嘅辦法。」我淺笑，反問她：「唔係咩？」

瑜小六的眼皮在顫動，原因是淚水凝固滲出。

她看著我的臉孔，一秒也不放過，彷彿仍然確認著。

「呃......」奎斯無法插話。

瑜小六在完全確認之後，寬懷一笑。

她的笑眼流下淚水，張手把我擁抱住：「你終於返嚟......」

「呢幾年，大本營辛苦你。」我也把手放到她背上。

「你肯定比我更辛苦......」她說。

「原來你哋識......」奎斯這才有空間插話。

「係佢令我想行呢條路！」瑜小六破涕一笑，拍一拍我背脊。

「呢條不歸路。」我說。

「得閒一齊去食肉飲酒？」瑜小六說。

「嗯。」我答。

坦白告知身份之後，瑜小六好像釋懷不少。

我不知自己在她心中的份量，

但要是知道真相她會開心的話，

那也無妨。

「馬克，你方便今晚嚟一嚟學校天台？」賴桑問。

「方便。」

我肯定方便，只怕賴桑雙腳不方便。

「月光在上，草生不息。」賴桑留下引人入思的說話，並推著輪椅離開。

與其擇日，不如今日。

奎斯見撥款問題解決，索性在學校舉辦一場烤肉派對，當作慶賀一番。

肉貴，每個人都知道。

就算像港島區那般，有專門的畜牧繁殖場，普通人想要吃口肉，至少要花上一個月的積蓄，貧乏的將軍澳區就更不用說，需要一年時間也說不定。

雖然街上有各類鼠肉過口癮，但肉質始終不及真正的牛肉、雞肉和豬肉。

不過，由於我即將會到皇室教劍的關係，奎斯就說，不如由我付費，自己先墊款。

我自己本身都不會長期留在艾寶琳，在病獵協會那邊更擁有整個大財庫，所以我都沒太計較，請便請吧。

當烤肉派對的營火，光猛地燃起時，每名學生就隨機獲分發牛、豬、雞一份，每人只有一份肉，但從大家滿足的表情來看，偶然今天能嚐到肉的滋味就足夠。

他們瘋狂得連肉骨都不放過，誓要吸到一汁不漏。

吃完了好肉，大家就開始用竹籤串昆蟲，烤點小滋味來吃。

我滿足了瑜小六的心願，跟她坐在營火旁喝喝酒、吃個肉，再談天說地。

「你有咩搞？近排。」瑜小六都很快吃完牛扒。

「做緊，同你相同嘅嘢。」

「教育？」

「算係。」我點頭。

「有冇可能，可以好容易咁搵到你？」瑜小六又問。

「搵我做咩，打發時間？」

「因為有你，就會有安全感。」

我輕笑：「你邊到嚟嘅錯覺。」

瑜小六抬頭仰望月光：「賴桑好似搵你？」

「你唔講都差啲唔記得。」

「去吧。」瑜小六又拍我背脊。

「唔洗繼續分享？感言之類。」我站起來，再問他一次。

「我知道自己朋友無死，咁就足夠。」瑜小六微微一笑。

我會心一笑，往學校天台找賴桑去。

終於相認

係愛啊小六

慘囉。。。今次真係有入冇出嘅皇宮喇

仲以m會好似gladiator咁除低個面具，跟住同艾康講會覆桌

幾時溝小六

墨巴D文係重質不重量

君喬幾時找數爬旭輝臺

我肯定方便，只怕賴桑雙腳不方便。

笑左岀聲係咪會落地獄

竟然等到

係文呀

終於相認了

我都笑咗，但冇出聲

我都笑左，仲要笑埋右

係愛呀

小六大個女啦

agger....仲頹過大本營食居酒屋

噢！我的小六

全大本營最樂觀的瑜小六

笑得最好睇的瑜小六

將軍澳戰鬥力最強的女子瑜小六

mon會落地獄先 未輪到我哋

睇到好感動

一晚之隔小六嘅人氣返哂黎

終於相認

不過好似都係一入返大本營嗰場相認感動啲

可能破佛好勁

請問依個係邊嗰故?

十少2

當日舉起鰂魚涌對閘 你就知佢勁

艾匡：

我見犬學派走了，奎斯的解釋又離譜
笑撚左出聲

btw原來個標題唔係9up？

墨b標題一向對題

有，個狂醫比左枝好野益佢

破佛既外傳？課金果邊？

墨b 幾時先更新下紙言

係外傳咩

艾匡唔喺將軍澳
同埋小六殺病者時 艾匡先得14歲

咁其實係咪如果頂到個負作用，個個都可以變到好似狼王咁勁？

咁參考返隔離故個結局

狂暴個藥效會過
狼王主要係勁在知道曬人體所有痛楚位同埋自己唔識痛

張0風都啪左幾支啦

情況唔同
zw本身實力已經係特工界頂級
狂暴藥效過左之後（即係虔誠者時期）其實佢身手變返背叛者未隊狂暴之前差唔多
但多左第六感和經驗，所以變左勁上加勁

好似係 ，zero wind 仲啪左幾枝都冇事，牙芒都應該唔夠打

第六感勁到仆街
遙遠幾多條友嚟梗都知

課金有文

唔一定
第六感唔係打狂暴就一定激發到
所以藥效過左唔一定好似狼王咁勁
激發唔到第六感，藥效過左就同原本一樣

Monster就算鳩數喇
論打鬥佢未埋到zw/狼王身已經收皮喇

紙言仲未有酒店故

晚上的學校永遠帶給人陰森的印象，這座病獵學校也不意外。

我踏著梯級前往天台，環境十分寂靜。

不知道是否錯覺，總感覺有人跟在自己背後。

推開天台的門，便會迎來一片澄明的夜色。

淡泊的月圓下，是賴桑他人。

「嚟咗好耐？」我行過去。

遠眺著艾寶琳皇宮的賴桑，轉動輪椅面向我：「我一向會俾正常時間早到。」

對於現在的賴桑來說，行上天台這般簡單的事，於他而言卻需要無比的毅力。

「你叫得我上嚟，應該都唔會係傾閒計。」我站到他旁邊，了當地問：「有重要嘅事？」

「嗯，但亦都可以話係唔關你事。」

「係唔係關艾匡事。」上來前，我就猜到一、二。

因為艾匡說要回來奪國時，總會提起賴桑的名字。

他在艾匡的成長路上，應該也是位重要的師長。

「既然你都估中，我就照直講......」賴桑停頓半晌，續說：「我係反皇派嘅人。」

我點頭：「艾匡講咗我知。」

「你見過艾匡？」

「我帶咗佢去一個安全嘅地方避風頭。」我摘下面具，呼吸新鮮的空氣。

「咁就好，係你嘅話，咁應該唔會有問題。不過我今日叫你上嚟，係想你幫我一件事、幫艾匡一件事，或者可以講係幫艾寶琳人民未來嘅一件事。」

「講嚟聽下。」

「我哋反皇派就算幾努力，都好難混到入去內宮，宜個亦係暗殺計劃多次失敗嘅原因，而你俾艾康相中入去皇宮教劍，係個千載難逢嘅機會。」

「你想我殺死艾康？」

「唔係，如果你就咁貿然殺咗佢，無可能全身而退，仲未計佢其他走狗依然會掌權執政，而且反皇派有唔少人質喺艾康嘅手上，一旦國王死咗，反皇派嘅所有人質都要即刻陪葬。」

「咁你要我？」

「觀察成個「內宮」。」賴桑說。

「內宮？」

「艾寶琳嘅皇宮，亦即係成橦新都城二期中心，都係艾康嘅宮殿，入面分咗「外宮」同「內宮」，外宮係比一般達官貴人逗留，而內宮就只有艾康嘅親信同知己，先可以入去，嗰到嘅地型外貌，我哋未能完全掌握。」

「明白，你想我紀錄低內宮全部資料。」

「係，仔細嘅地型、每個出入口、每個禁衛軍嘅駐守位置、相隔距離同數量、任何房間嘅位置，我都想你憑記憶記好，然後抄低落張紙到。」這便是賴桑想交託我的任務。

「有進展通知你。」我毫不猶豫，就替他接下了任務。

「月光在上，草生不息。」

「你哋反皇派嘅口號？」

賴桑微笑，點一點頭。

「話說嗰個白月草，係咩來頭。」他的名字聽得多，但未見過。

「暫時算係反皇派嘅領袖人物，你想見佢？」賴桑問。

「無，幫一個人做事之前，點都要了解佢底細，既然佢係領袖......」我仰望月光，說：「咁佢應該有好了不起嘅才能？」

「佢有冇才能我都唔清楚，但佢有毅力同耐性就真，行事低調，除非逼不得已吧，否則我諗佢都唔會暴露真正身份，畢竟反皇派都有唔少間諜混入。」

「咁盜國計劃行到邊一步？」

「應該就係籌備緊新嘅倖存區，只有圈外成立另一個群體，先足夠同皇政府抗衡。」賴桑轉向艾寶琳現在相對冷清的街道一瞟：「經歷過半年統治，普通市民都開始覺得唔同，艾康落咗太多禁令，民怨沸騰只係遲早嘅事，我哋反皇派要做嘅......就係喺等水沸騰到湧出嚟嗰刻，再加大個火。」

「咿......」忽地，天台的鐵門發出微微的郁動聲。

我和賴桑立即往門那邊望去，一個躲藏門後的不明男子，馬上往後逃跑。

「你叫咗第三個人？」我問。

賴桑否認：「追！」

那麼說，有人破撞了我們的對話，而且慌忙地逃跑。

我兩腳踏入到門後時，經已聽到樓梯間急切的腳步聲。

因為用追的太慢，我索性從扶手欄杆上滑落每一層，大大拉近我和窺聽者的距離。

終於，落到第五層的我，看到他的背影了。

是個身穿文藝復興裝束風格的男子，在艾寶琳貴族區很常見的服飾。

在他即將要落到四樓時，我從他斜上方直接一躍，使出飛腿踢過去。

正要到樓梯轉角的他，一下子就被我踢飛，我都慘摔了一跤，不過能制止住他最為重要。

「反皇派呀！係反皇派啊！！！」他不斷地大喊。

在我揪起他的衣領時，其相貌才呈現我面前。

君喬。

那個戰敗後，找表哥復仇卻再度失敗的可憐人。

「你想點呀！殺咗我啊？呢到係艾、艾寶琳......！」君喬既緊張，又無懼地喊：「呢到有法律，唔通你想殺咗我啊......哈哈哈你個反皇派......仲想入宮教劍......！」

他說得沒錯。

難道我要殺了他？

除了真的對我有加害之心的人，我一向把君喬他這種人所做的事，當做小孩把戲罷了。

病港的一路上，我最不想殺兩種人。

一，是孩子。

二，是老人。

但如今他知道了賴桑反皇派的事情，毫無疑問是要抹殺掉......

這人該殺，還是留？

突然，我想到了什麼：「點解你會嚟天台到。」

明明，晚上的學校應該沒有人，更何況他被退學了。

除非，他有心跟蹤我。

「你想......」諸多猜測下，我只想到一個原因：「暗殺我？」

「......」君喬瞪眼、呆滯，像被我揭穿的犯人。

下一秒，他馬上從腰間拔出小獵刀，要往我頸項刺入。

我捉住他的手肘，壓制住他的行動，他卻直接把腦袋敲落我鼻樑上，一瞬的頭昏眼花，已足夠讓他從我面前脫身。

果然不應該猶豫......

我急起直追，繼續往君喬背後追趕，他卻知道我滑梯厲害，而反向四樓走廊奔跑，同時一邊大喊：「有反皇派呀──！」

慶幸的是這所學校沒什麼人，師生都在鄰近的學校宿舍舉行烤肉派對。

可是君喬這麼喊法，總有一些經過校外的人聽見，好奇往這邊望來。

君喬轉眼一瞧，見我快要追到，又馬上往走廊另一端跑去，直至撞入了一間化學室。

「呯」君喬一撞入去，就往不同的藥劑翻找。

「啊！有啦。」他取出一瓶垢手靈藥。

我入到化學室之時，他已從窗戶跳出。

如果以正常人視覺來看，畫面看起來就像跳樓那般，但他有垢手靈藥就不一樣，這代表他會爬牆而下。

於是我都拿起一瓶垢手靈藥，雙手合十把藥劑瓶子擊碎，直接跨出窗戶之外。

「啊嗄......！」已爬落一點的君喬，驚見上方有個黑影。

出到窗外，我立刻把手貼在牆壁，受重力拉下一小段位置後，我們便如同蝸牛那般，依附在牆壁上慢行。

「呀啊！！」君喬從四樓高的地方，往地面上望：「嗄......嗄......」

「睇嚟你最討厭嘅煉金術課，喺逃走宜一環起到作用。」我腳尖靠右一躍，雙手同時往右面撐過去：「可惜......你無好好重視、實習過呢堂，你睇你爬得幾生疏。」

即便是我只真正用過一次，都比君喬現在笨手笨腳的好。

「咩嚟嫁......點解黏合力咁怪......」君喬壓根無法再移動，他感覺一動就會掉下去：「有反皇派啊！！救命呀！！！」

移動到他旁邊的我，一掌貼到他的背部上：「遺言。」

「嗚噫......咩......咩遺言......」君喬虎軀一震。

「我尊重將逝者，講你嘅遺言。」

「我、我唔想死啊......我仲未......我仲未......」此刻的君喬，腦內回想起諸多的片段。

那是，人生的走馬燈。

「我仲未......」君喬眼神慢慢黯淡無光。

我右手一甩！將他抓離牆身。

「嗚呀呀啊！！！！」君喬恐懼的眼睛，死死望著我。

直至，

直墮，

深淵。

「呯──」

他的腰背剛好跌落學校的圍欄上，脊椎頓時斷裂，上下半身像軟皮糖般吊掛在學校圍欄之間。

君喬口含鮮血，血灑當場。

「嗄......」看見他的死相，我不禁合起眼睛來。

改埋錯字就放

Jeng

幸福時間呢個形容又幾貼切

抵死啦

咁早有文

抵死

走堂走到死撚埋 咩玩法

蝴蝶效應

佢係人材 可惜自己拎黎死

課金都有文

呢個君喬好好地有人唔做，要做鬼

實力未到家就已經想露鋒芒，冇計

實力都算好唔錯 只係學生都已經可以同m過到幾招 薛賤人都係過多佢10幾回合 仲以為可以收為己用

墨b係咪唔鐘意同學走堂

真係抵死

兩個表兄弟人才咁就死咗

人乜鬼才吖
串串貢又撩事鬥非
佢果個表哥都可以同情下，君喬完全係抵撚死

總係覺得好似畀天腦講中咁
手都唔使喐
班人類就會自相殘殺

人才死一個少一個
Btw 君喬係抵死既

正君喬抵死

今次唔使安息啦

死得好呀呢個仆街仔

中二M

800正皮加更呢

「好，開始講。」瑜小六把菜湯推向我。

我望住菜湯中自己的倒影，再望向相識不久的瑜小六，跟我身高幾乎跟我一樣的女生，然後開始講述自己小時候的一些事，頭一次向人打開心扉。

而直到往後的日子，我才真正知道小六她靠近我的原因。

睇返小六同M初相識呢段，唔記得之後呢句有冇係第一季解到

#887 好似講小六身世時有講

但狼王自己斷手反殺狂醫之後，出嚟一排之後藥效應該到過咗。如果藥效過咗佢得一隻手應該廢好多，但佢比我嘅印象係佢速度變到好快。佢知道痛楚部位係勁，但係前題係要打到。定係因為佢學埋太極拳，d時間順序唔記得晒，真係要重睇

係，zw係原本屈機，但狼王比我嘅印象係勁少少嘅正常人，所以先想知係咪狂暴天使可以令一個正常人變屈機

你上面好似啱
佢跟鹿其學過太極都有幫助

比人折磨完
變左金木研

No

每個人的故事，都代表住不同的顏色。你的故事可能是憂鬱的藍，我的故事可能是赤熱的紅。我曾經以為某些人一輩子，都進入不了你的世界。你苦惱著找不到其他色彩時，卻發現顏色可以混和在一起。然後，故事就變成淺紫。變成我們彼此的故事。

諗到條腰都覺得痛

「往後嘅日子」八年之後都仲未到

做咩m又婆媽左咁多

就係鐘意mon啊

小六一出場又掂佢背脊又拉住佢隻手，阿Monster成個毒J咁都幾後知後覺

其實應該冇咁多陰謀論 純粹真係鍾意佢

如果戀上卻不曾告知 誰會知

幾時有

唱咗出嚟

睇番唔係身世 係最後小六視覺篇

牙mon一日仲有病者一日都唔會唸呢啲

佢唔諗應該係因為自己愛滋啫
冇記錯病港1個陣有講過由細畀人杯到大
所以唔信有人會鍾意佢？

啱 但佢愛滋都好返啦

一開始睇好陰謀論feel, 以爲小6係間諜之類

爆post都未準備入皇宮

我好鐘意小六

屌上面咩事
小六明顯對阿mon明顯唔係「愛」果隻鍾意，而係純粹崇拜，當偶像，最多最多只係傾慕
而阿mon本身唔諗情情愛愛嘅嘢亦都唔係因為佢有愛滋

躊躇著不肯表示寄情達意 誰提示

虎軀一震

笑左
推到開新po

夜晚食完飯開始由頭睇酒店故 睇到依家凌晨3點先睇晒
不過我覺得都係蛋故好睇啲

論質素蛋故的確高幾班嘅

酒店故感覺速食過蛋故
不過而家興速食文化

咁墨巴後記都有講明呢個故係sell速食
Sell速食冇問題，但我之前都話以呢個故質素出書真係麻麻，出書寧願出以前舊故仲好
不過墨巴話已經有出版社搵佢出酒店所以唯有出

我唔係話佢個故速食唔好
只係可能我睇過蛋故又睇得多病港拉高咗個期望
硬係覺得酒店故個尾收得頗倉卒
至於舊故 絕大部分冇睇 不予置評

我覺得酒店故個世界觀冇咁嚴謹和精妙，人物描寫唔夠蛋故細緻
恐怖感一開始係ok，但去到中段就跌得好犀利，反而蛋故一路去到尾都保持到

Btw點解唔睇下舊故？好多都好好睇㗎

完全同意
不過恐怖感呢家嘢 知得愈多愈唔恐怖 好難避免跌
病港一開始夠恐怖啦 而家就...

君堯個名已經抵死

病港有恐怖過咩？
病港I由一開始就已經唔係sell恐怖喇喎
病港的賣點係末世故，好似一個以M為第一身視角的冒險game咁

病港喺紙言個分類係驚悚

依家睇返呢段先記得原來佢哋差唔多高
究竟係M太矮定小六太高

個格衰

又準備開新post

新post 我仲未入到間有入冇岀嘅皇宮

個表哥都冇腦嘅

一推再推

有冇巴絲會想畫下你心目中嘅小六,艾康係咩樣

說好的V14密碼呢？
咁耐都未有

君堯：我入左間有入無出嘅學校

淨係一句 有你喺到就有安全感 作為讀者我就知道唔淨係得傾慕嘅感情 你可以有你自己睇法嘅

推到開新po

推到開新post

今日直接重睇了，飛刀技術原本幫小妹妹（同佢玩捉迷藏之後唔見咗果個）玩小遊戲就練好。之後比鹿其打傷練咗一陣太極，接到張澄生意，去到金鐘然後就比狂醫捉咗。
喺狂醫到學晒痛楚傳遞圖,加埋變副唔怕痛。最後比人啪咗枝狂暴天使，雖然有副作用，但令到佢速度可以超越人類極限。最後融合埋七彩貓老豆老母嘅拳法入太極，遠攻近戰都得。

一日重睇曬
見到你寫呢啲橋段好懷舊

想問下係虔誠者定邊個故？

十少年2

忍唔住喇，十少年太好睇。不過背叛者，十少1同埋2都叫可以一日睇晒，但虔誠者就唔得了。虔誠者除咗廢時次外好多角色都好吸引，本身都睇咗三次，得閒真係要睇多次。

我其實覺得十少1一般
不過十少1作為第一個故和子松做主角，點都有佢價值和味道
而且墨巴的一般其實都唔一般了

十少2好睇過十少1好多
去到背叛者和虔誠者就真係無敵
btw 虔誠者唔出書好可惜

次次一講虔誠者就要講出書

唔講出書咁講下角色囉

霞

唔講出書講咩呀
btw霞

推到開新post
繼續正評
然後有多啲文睇

幸運時間未

今晚幾點有

今晚係咪無

又遲啲先有?

ｎｅｗ ｐｏｓｔ正評

1001

想同夏林一齊rap床前明月光

食左古古力，夏琳好大力

一齊推爆佢!